% define margin notes first
\setauthornote{7}{\textlatin{\Seneca{} in ludo in mortem Claudii C\ae{}saris}}
\setauthornote{8}{Lib. de Curiositate.}
\setauthornote{9}{\textlatin{Modo h\ae{}c tibi usui sint, quemvis auctorem fingito. Wecker.}}
\setauthornote{10}{Lib. 10, c. 12. \textlatin{Multa a male feriatis in Democriti nomine commenta data, nobilitatis, auctoritatisque ejus perfugio utentibus.}}
\setauthornote{11}{Martialis. lib. 10, epigr. 14.}
\setauthornote{12}{Juv. sat. 1.}
\setauthornote{13}{Auth. Pet. Besseo edit. Coloniae, 1616.}
\setauthornote{14}{Hip. Epist. Dameget.}
\setauthornote{15}{Laert. lib 9.}
\setauthornote{16}{\textlatin{Hortulo sibi cellulam seligens, ibique seipsum includens, vixit solitarius.}}
\setauthornote{17}{\textlatin{Floruit Olympiade 80; 700 annis post Troiam.}}
\setauthornote{18}{\textlatin{Diacos. quod cunctis operibus facile excellit. Laert.}}
\setauthornote{19}{Col. lib. 1. c. 1.}
\setauthornote{20}{\textlatin{Const. lib. de agric. passim.}}
\setauthornote{21}{\textlatin{Volucrum voces et linguas intelligere se dicit Abderitans Ep.~Hip.}}
\setauthornote{22}{\textlatin{Sabellicus exempl., lib. 10. Oculis se privavit, ut melius contemplationi operam daret, sublimi vir ingenio, profund\ae{}\ cogitationis, \etc.}}
\setauthornote{23}{\textlatin{Naturalia, moralia, mathematica, liberales disciplinas, artiumque omnium peritiam callebat.}}
\setauthornote{24}{Nothing in nature's power to contrive of which he has not written.}
\setauthornote{25}{\textlatin{Veni Athenas, et nemo me novit.}}
\setauthornote{26}{\textlatin{Idem contemptui et admirationi habitus.}}
\setauthornote{27}{\textlatin{Solebat ad portam ambulare, et inde, \etc{}. Hip. Ep. Dameg.}}
\setauthornote{28}{\textlatin{Perpetuorisu pulmonem agitare solebat \Democritus{}. Juvenal Sat. 7.}}
\setauthornote{29}{\textlatin{Non sum dignus pr\ae{}stare matella. Mart.}}
\setauthornote{30}{Christ Church in Oxford.}
\setauthornote{31}{Praefat. Hist.}
\setauthornote{32}{Keeper of our college library, lately revived by Otho Nicolson, Esquire.}
\setauthornote{33}{Scaliger.}
\setauthornote{34}{somebody in everything, nobody in each thing}
\setauthornote{35}{In Theat.}
\setauthornote{36}{Phil. Stoic. li. diff. 8. \textlatin{Dogma cupidis et curiosis ingeniis imprimendum, ut sit talis qui nulli rei serviat, aut exacte unum aliquid elaboret, alia negligens, ut artifices, \etc.}}
\setauthornote{37}{\textlatin{Delibare gratum de quocunque cibo, et pittisare de quocunque dolio jucundum.}}
\setauthornote{38}{Essays, lib. 3.}
\setauthornote{39}{he that is everywhere is nowhere}
\setauthornote{40}{Praefat. bibliothec.}
\setauthornote{41}{\textlatin{Ambo fortes et fortunati, Mars idem magisterii dominus juxta primam Leovitii regulam.}}
\setauthornote{42}{Hensius.}
\setauthornote{43}{\textlatin{Calide ambientes, solicite litigantes, aut misere excidentes, voces, strepitum contentiones, \etc.}}
\setauthornote{44}{\textlatin{Cyp. ad Donat. Unice securus, ne excidam in foro, aut in mari Indico bonis eluam, de dote fili\ae, patrimonio filii non sum solicitus.}}
\setauthornote{45}{not so sagacious an observer as simple a narrator}
\setauthornote{46}{\Horace{} Ep. lib. 1. \rn{xix.}, 20.}
\setauthornote{47}{Persius}
\setauthornote{47.5}{a laughter with a petulant spleen}
\setauthornote{48}{\Horace{} lib. 1, sat. 9.}
\setauthornote{49}{\textlatin{Secundum m\oe{}nia locus erat frondosis populis opacus, vitibusque sponte natis, tenuis prope aqua defluebat, placide murmurans, ubi sedile et domus Democriti conspiciebatur.}}
\setauthornote{50}{\textlatin{Ipse composite considebat, super genua volumen habens, et utrinque alia patentia parata, dissectaque animalia cumulatim strata, quorum viscera rimabatur.}}
\setauthornote{51}{\textlatin{Cum mundus extra se sit, et mente captus sit, et nesciat se languere, ut medelam adhibeat.}}
\setauthornote{52}{Scaliger, Ep. ad Patisonem. \textlatin{Nihil magis lectorem invitat quam in opinatum argilinentum, neque vendibilior merx est quam petulans liber.}}
\setauthornote{53}{Lib. \rn{XX.} c. 11. \textlatin{Miras sequuntur inscriptionum festivitates.}}
\setauthornote{54}{Praefat. Nat. Hist. \textlatin{Patri obstetricem parturienti fili\ae{}\ accersenti moram injicere possunt.}}
\setauthornote{55}{Anatomy of Popery, Anatomy of immortality, Angelus salas, Anatomy of Antimony, \etc.}
\setauthornote{56}{Cont. l. 4, c. 9. \textlatin{Non est cura melior quam labor.}}
\setauthornote{57}{\Horace{} \textlatin{De Arte Poet.}}
\setauthornote{58}{\textlatin{Non quod de novo quid addere, aut a veteribus pr\ae{}termissum, sed propri\ae{}\ exercitationis causa.}}
\setauthornote{59}{\textlatin{Qui novit, neque id quod sentit exprimit, perinde est ac si nesciret.}}
\setauthornote{60}{\textlatin{Jovius Praef. Hist.}}
\setauthornote{61}{Erasmus.}
\setauthornote{62}{\textlatin{Otium otio dolorem dolore sum solatus.}}
\setauthornote{63}{Observat. l. 1.}
\setauthornote{64}{M. Joh. Rous, our Protobib. Oxon. M. Hopper, M. Guthridge, \etc.}
\setauthornote{65}{\textlatin{Qu\ae{}\ illi audire et legere solent, eorum partim vidi egomet, alia gessi, qu\ae{}\ illi literis, ego militando didici, nunc vos existimate facta an dicta pluris sint.}}
\setauthornote{66}{Dido \Virgil}
\setauthornote{66.5}{Taught by that Power that pities me, I learn to pity them}
\setauthornote{67}{\textlatin{Camden, Ipsa elephantiasi correpta elephantiasis hospicium construxit.}}
\setauthornote{68}{\textlatin{Iliada post Homerum.}}
\setauthornote{69}{\textlatin{Nihil pr\ae{}termissum quod a quovis dici possit.}}
\setauthornote{70}{Martialis.}
\setauthornote{71}{\textlatin{Magis impium mortuorum lucubrationes, quam vestes furari.}}
\setauthornote{72}{Eccl. ult.}
\setauthornote{73}{\textlatin{Libros Eunuchi gignunt, steriles pariunt.}}
\setauthornote{74}{D. King praefat. lect. Jonas, the late right reverend Lord B. of London.}
\setauthornote{75}{\textlatin{Homines famelici glori\ae{}\ ad ostentationem eruditionis undique congerunt. Buchananus.}}
\setauthornote{76}{\textlatin{Effacinati etiam laudis amore, \etc{}. Justus Baronius.}}
\setauthornote{77}{\textlatin{Ex ruinis alien\ae{}\ existimationis sibi gradum ad famam struunt.}}
\setauthornote{78}{Exercit. 288.}
\setauthornote{79}{\textlatin{Omnes sibi famam qu\ae{}runt et quovis modo in orbem spargi contendunt, ut nov\ae{}\ alicujus rei habeantur auctores. Pr\ae{}f. biblioth.}}
\setauthornote{80}{Praefat. hist.}
\setauthornote{81}{\Plautus{}.}
\setauthornote{82}{\textlatin{E Democriti puteo.}}
\setauthornote{83}{\textlatin{Non tam refert\ae{}\ bibliothec\ae{}\ quam cloac\ae.}}
\setauthornote{84}{\textlatin{Et quicquid cartis amicitur ineptis.}}
\setauthornote{85}{\textlatin{Epist. ad Petas. in regno Franci\ae{}\ omnibus scribendi datur libertas, paucis facultas.}}
\setauthornote{86}{\textlatin{Olim liter\ae{}\ ob homines in precio, nunc sordent ob homines.}}
\setauthornote{87}{Ans. pac.}
\setauthornote{88}{\textlatin{Inter tot mille volumina vix unus a cujus lectione quis melior evadat, immo potius non pejor.}}
\setauthornote{89}{Palingenius.}
%\setauthornote{89.5}{What does any one, who reads such works, learn or know but dreams and trifling things.}
\setauthornote{90}{Lib. 5. de Sap.}
\setauthornote{91}{\textlatin{Sterile oportet esse ingenium quod in hoc scripturientum pruritus, \etc.}}
\setauthornote{92}{Cardan, praef. ad Consol.}
\setauthornote{93}{\Horace{} lib. 1, sat. 4.}
\setauthornote{94}{Epist. lib. 1. \textlatin{Magnum p\oe{}tarum proventum annus hic attulit, mense Aprili nullus fere dies quo non aliquis recitavit.}}
\setauthornote{95}{Idem.}
\setauthornote{96}{\textlatin{Principibus et doctoribus deliberandum relinquo, ut arguantur auctorum furta et milies repetita tollantur, et temere scribendi libido c\oe{}rceatur, aliter in infinitum progressura.}}
\setauthornote{97}{\textlatin{Onerabuntur ingenia, nemo legendis sufficit.}}
\setauthornote{98}{\textlatin{Libris obraimur, oculi legendo, manus volitando dolent. Fam. Strada Momo. \Lucretius{}.}}
\setauthornote{99}{\textlatin{Quicquid ubique bene dictum facio meum, et illud nunc meis ad compendium, nunc ad fidem et auctoritatem alienis exprimo verbis, omnes auctores meos clientes esse arbitror, \etc{}. Sarisburiensis ad Polycrat. prol.}}
\setauthornote{100}{In Epitaph. \textlatin{Nep. illud Cyp. hoc Lact. illud Hilar. est, ita Victorinus, in hunc modum loquutus est Arnobius, \etc{}}}
\setauthornote{101}{Praef. ad Syntax. med.}
%\setauthornote{102}{until a later age and a happier lot produce something more truly grand}
\setauthornote{103}{In Luc. 10. tom. 2. \textlatin{Pigmei Gigantum humeris impositi plusquam ipsi Gigantes vident.}}
\setauthornote{104}{\textlatin{Nec aranearum textus ideo melior quia ex se fila gignuntur, nec noster ideo vilior, quia ex alienis libamus ut apes. Lipsius adversus dialogist.}}
\setauthornote{105}{\textlatin{Uno absurdo dato mille sequuntur.}}
\setauthornote{106}{\textlatin{Non dubito multos lectores hic fore stultos.}}
\setauthornote{107}{Martial, 13, 2.}
\setauthornote{108}{\textlatin{Ut venatores feram e vestigio impresso, virum scriptiuncula. Lipsius.}}
\setauthornote{109}{\Horace{}.}
\setauthornote{110}{\Horace{}.}
\setauthornote{111}{Antwerp. fol. 1607.}
\setauthornote{112}{Muretus.}
\setauthornote{113}{Lipsius.}
\setauthornote{114}{\Horace{}.}
\setauthornote{115}{\textlatin{Fieri non potest, ut quod quisque cogitat, dicat unus. Muretus.}}
\setauthornote{116}{Lib. 1. de ord., cap. 11.}
\setauthornote{117}{Erasmus.}
\setauthornote{118}{Annal. Tom. 3. ad annum 360. \textlatin{Est porcus ille qui sacerdotem ex amplitudine redituum sordide demeritur.}}
\setauthornote{119}{Erasmus dial.}
\setauthornote{120}{\textlatin{Epist. lib. 6. Cujusque ingenium non statim emergit, nisi materi\ae{}\ fautor, occasio, commendatorque contingat.}}
\setauthornote{121}{Praef. hist.}
\setauthornote{122}{\textlatin{Laudari a laudato laus est.}}
\setauthornote{123}{Vit. Persii.}
\setauthornote{124}{\textlatin{Minuit pr\ae{}sentia famam.}}
\setauthornote{125}{\textlatin{Lipsius Judic. de Seneca.}}
\setauthornote{126}{\textlatin{Lib. 10. Plurirmum studii, multam rerum cognitionem, omnem studiorum materiam, \etc{} multa in eo probanda, multa admiranda.}}
\setauthornote{127}{\textlatin{Suet. Arena sine calce.}}
\setauthornote{128}{\textlatin{Introduct. ad Sen.}}
\setauthornote{129}{\textlatin{Judic. de Sen. Vix aliquis tam absolutus, ut alteri per omnia satisfaciat, nisi longa temporis pr\ae{}scripto, semota judicandi libertate, religione quidam animos occuparis.}}
\setauthornote{130}{\Horace{} Ep. 1, lib. 19.}
\setauthornote{131}{\textlatin{\AE{}que turpe frigide laudari ac insectanter vituperari. Phavorinus A. Gel. lib. 19, cap. 2.}}
\setauthornote{132}{\Ovid{}, trist. 11. eleg 6.}
\setauthornote{133}{Juvenal sat. 5.}
\setauthornote{134}{\textlatin{Aut artis inscii aut qu\ae{}stui magis quam literis student. hab. Cantab. et Lond. Excus. 1976.}}
\setauthornote{135}{\Ovid{}. de pont. Eleg. l. 6.}
\setauthornote{136}{\Horace{}.}
\setauthornote{137}{Tom. 3. \textlatin{Philopseud. accepto pessulo, quum carmen quoddam dixisset, effecit ut ambularet, aquam hauriret, urnam pararet, \etc{}}}
\setauthornote{138}{Eusebius, eccles. hist. lib. 6.}
\setauthornote{139}{Stans pede in uno, as he made verses.}
\setauthornote{140}{Virgil.}
\setauthornote{141}{\textlatin{Non eadem a summo expectes, minimoque p\oe{}ta.}}
\setauthornote{142}{\textlatin{Stylus hic nullus, pr\ae{}ter parrhesiam.}}
\setauthornote{143}{\textlatin{Qui rebus se exercet, verba negligit, et qui callet artem dicendi, nullam disciplinam habet recognitam.}}
\setauthornote{144}{Palingenius.}
%\setauthornote{144.5}{Words may be resplendent with ornament, but they contain no marrow within.}
\setauthornote{145}{\textlatin{Cujuscunque orationem vides politam et sollicitam, scito animum in pusilis occupatum, in scriptis nil solidum. Epist. lib. 1. 21.}}
\setauthornote{146}{Philostratus, lib. 8. vit. Apol. \textlatin{Negligebat oratoriam facultatem, et penitus aspernabatur ejus professores, quod linguam duntaxat, non autem mentem redderent eruditiorem.}}
\setauthornote{147}{\textlatin{Hic enim, quod Seneca de Ponto, bos herbam, ciconia larisam, canis leporem, virgo florem legat.}}
\setauthornote{148}{Pet. Nannius not. in \Horace{}.}
\setauthornote{149}{\textlatin{Non hic colonus domicilium habeo, sed topiarii in morem, hinc inde florem vellico, ut canis Nilum lambens.}}
\setauthornote{150}{\textlatin{Supra bis mille notabiles errores Laurentii demonstravi, \etc{}}}
\setauthornote{151}{Philo de Con.}
\setauthornote{152}{Virgil.}
\setauthornote{153}{Frambesarius, Sennertus, Ferandus, \etc{}}
\setauthornote{154}{Ter. Adelph.}
\setauthornote{155}{Heaut. Act 1. scen. 1.}
\setauthornote{156}{Gellius. lib. 18, cap. 3.}
\setauthornote{157}{\textlatin{Et inde catena qu\ae{}dam fit, qu\ae{}\ h\ae{}redes etiam ligat. Cardan. Hensius.}}
\setauthornote{158}{\textlatin{Malle se bellum cum magno principe gerere, quam cum uno ex fratrum mendicantium ordine.}}
\setauthornote{159}{\Horace{} epod. lib. od. 7.}
\setauthornote{160}{Epist. 86, ad Casulam presb.}
\setauthornote{161}{Lib. 12, cap. 1. \textlatin{Mutos nasci, et omni scientia egere satius fuisset, quam sic in propriam perniciem insanire.}}
%\setauthornote{162}{But it would be better not to write, for silence is the safer course.}
\setauthornote{163}{\textlatin{Infelix mortalitas inutilibus qu\ae{}stionibus ac disceptationibus vitam traducimus, natur\ae{}\ principes thesauros, in quibus gravissim\ae{}\ morborum medicin\ae{}\ collocat\ae{}\ sunt, interim intactos relinquimus. Nec ipsi solum relinquimus, sed et allos prohibemus, impedimus, condemnamus, ludibriisque afficimus.}}
\setauthornote{164}{\textlatin{Quod in praxi minime fortunatus esset, medicinam reliquit, et ordinibus initiatus in Theologia postmodum scripsit. Gesner Bibliotheca.}}
\setauthornote{165}{P. Jovius.}
\setauthornote{166}{M. W. Burton, preface to his description of Leicestershire, printed at London by W. Jaggard, for J. White, 1622.}
\setauthornote{167}{\textlatin{In Hygiasticon, neque enim h\ae{}c tractatio aliena videri debet a theologo, \etc{} agitur de morbo anim\ae{}.}}
\setauthornote{168}{D. Clayton in comitiis, anno 1621.}
\setauthornote{169}{\Horace{}.}
\setauthornote{170}{Lib. de pestil.}
\setauthornote{171}{In Newark in Nottinghamshire. \textlatin{Cum duo edificasset castella, ad tollendam structionis invidiam, et expiandam maculam, duo instituit c\ae{}nobia, et collegis relgiosis implevit.}}
\setauthornote{172}{\textlatin{Ferdinando de Quir. anno 1612. Amsterdami impress.}}
\setauthornote{173}{\textlatin{Pr\ae{}fat. ad Characteres: Spero enim (O Policles) libros nostros meliores inde futuros, quod istiusmodi memori\ae{}\ mandata reliquerimus, ex preceptis et exemplis nostris ad vitam accommodatis, ut se inde corrigant.}}
\setauthornote{174}{Part 1. sect. 3.}
\setauthornote{175}{praef. lectori.}
\setauthornote{176}{\textlatin{Ep. 2. 1. 2. ad Donatum. Paulisper te crede subduci in ardui montis verticem celsiorem, speculare inde rerum jacentium facies, et oculis in diversa porrectis, fluctuantis mundi turbines intuere, jam simul aut ridebis aut misereberis, \etc{}}}
\setauthornote{177}{Controv. l. 2. cont. 7. et l. 6. cont.}
\setauthornote{178}{Horatius.}
\setauthornote{179}{\textlatin{Idem, Horatius. l. 2. Satyra 3. Damasipus Stoicus probat omnes stultos insanire.}}
\setauthornote{180}{\textlatin{Tom. 2. sympos. lib. 5. c. 6. Animi affectiones, si diutius inh\ae{}reant, pravos generant habitus.}}
\setauthornote{181}{\textlatin{Lib. 28, cap. 1. Synt. art. mir. Morbus nihil est aliud quam dissolutio qu\ae{}dam ac perturbatio f\oe{}deris in corpore existentis, sicut et sanitas est consentientis bene corporis consummatio qu\ae{}dam.}}
\setauthornote{182}{\textlatin{Lib. 9. Geogr. Plures olim gentes navigabant illuc sanitatis causa.}}
\setauthornote{183}{Eccles. \rn{i.} 24.}
\setauthornote{184}{\textlatin{Jure h\ae{}reditario sapere jubentur. Euphormio Satyr.}}
\setauthornote{185}{\textlatin{Apud quos virtus, insania et furor esse dicitur.}}
\setauthornote{186}{\textlatin{Calcagninus Apol. omnes mirabantur, putantes illisam iri stultitiam. Sed pr\ae{}ter expectationem res evenit, Audax stultitia in eam irruit, \etc{} illa cedit irrisa, et plures hinc habet sectatores stultitia.}}
\setauthornote{187}{\textlatin{Non est respondendum stulto secundum stultitiam.}}
\setauthornote{188}{2 Reg. 7.}
\setauthornote{189}{Lib. 10. ep. 97.}
\setauthornote{190}{Aug. ep. 178.}
\setauthornote{191}{\textlatin{Quis nisi mentis inops, \etc{}}}
\setauthornote{192}{\textlatin{Quid insanius quam pro momentanea felicitate \ae{}ternis te mancipare suppliciis?}}
\setauthornote{193}{\textlatin{In fine Ph\ae{}donis. Hic finis fuit amici nostri o Eucrates, nostro quidem judicio omnium quos experti sumus optimi et apprime sapientissimi, et justissimi.}}
\setauthornote{194}{\textlatin{Xenop. l. 4. de dictis Socratis ad finem, talis fuit Socrates quem omnium optimum et felicissimum statuam.}}
\setauthornote{195}{Lib. 25. Platonis Convivio.}
\setauthornote{196}{\Lucretius{}.}
\setauthornote{197}{\textlatin{Anaxagoras olim mens dictus ab antiquis.}}
\setauthornote{198}{\textlatin{Regula natur\ae{}, natur\ae{}\ miraculum, ipsa eruditio d\ae{}monium hominis, sol scientiarum, mare, sophia, antistes literarum et sapienti\ae{}, ut Scioppius olim de Scal, et Heinsius. Aquila In nubibus Imperator literatorum, columen literarum, abyssus eruditionis, ocellus Europ\ae{}, Scaliger.}}
\setauthornote{199}{\textlatin{Lib. 3. de sap c. 17. et 20. omnes Philosophi, aut stulti, aut insani; nulla anus nullus \ae{}ger ineptius deliravit.}}
\setauthornote{200}{\textlatin{\Democritus{} a Leucippo doctus, h\ae{}ridatem stultiti\ae{}\ reliquit Epic.}}
\setauthornote{201}{\Horace{} \textlatin{car. lib. 1. od. 34. 1. epicur.}}
\setauthornote{202}{\textlatin{Nihil interest inter hos et bestias nisi quod loquantur. de sa. l. 26. c. 8.}}
\setauthornote{203}{Cap. de virt.}
\setauthornote{204}{Neb. et Ranis.}
\setauthornote{205}{\textlatin{Omnium disciplinarum ignarus.}}
\setauthornote{206}{\textlatin{Omnium disciplinarum ignarus.}}
\setauthornote{207}{\textlatin{Pulchrorum adolescentum causa frequentur gymnasium, obibat, \etc{}}}
\setauthornote{208}{\Seneca{}. \textlatin{Seis rotunda metiri, sed non tuum animum.}}
\setauthornote{209}{\textlatin{Ab uberibus sapientia lactati c\ae{}cutire non possunt.}}
\setauthornote{210}{\textlatin{Cor Xenodoti et jecur Cratetis.}}
\setauthornote{211}{\textlatin{Lib. de nat. boni.}}
\setauthornote{212}{\textlatin{Hic profundissim\ae{}\ Sophi\ae{}\ fodin\ae{}.}}
\setauthornote{213}{\textlatin{Panegyr. Trajano omnes actiones exprobrare stultitiam videntur.}}
\setauthornote{214}{\textlatin{Ser. 4. in domi Pal. Mundus qui ob antiquitatem deberet esse sapiens, semper stultizat, et nullis flagellis alteratur, sed ut puer vult rosis et floribus coronari.}}
\setauthornote{215}{\textlatin{Insanum te omnes pueri, clamantque puell\ae{}.} \Horace{}.}
\setauthornote{216}{\Plautus{} Aubular.}
\setauthornote{217}{Adelph. act. 5. scen. 8.}
\setauthornote{218}{Tully Tusc. 5.}
\setauthornote{218.5}{fortune, not wisdom, governs our lives}
\setauthornote{219}{Plato Apologia Socratis.}
\setauthornote{220}{Ant. Dial.}
\setauthornote{221}{Lib. 3. de sap. pauci ut video san\ae{}\ mentis sunt.}
\setauthornote{222}{Stulte et incaute omnia agi video.}
\setauthornote{223}{\textlatin{Insania non omnibus eadem, Erasm. chil. 3. cent. 10. nemo mortalium qui non aliqua in re desipit, licet alius alio morbo laboret, hic libidinis, ille avariti\ae{}, ambitionis, invidi\ae{}.}}
\setauthornote{224}{\Horace{} l. 2. sat. 3.}
\setauthornote{225}{\textlatin{Lib. 1. de aulico. Est in unoquoque nostrum seminarium aliquod stultiti\ae{}, quod si quando excitetur, in infinitum facile excrescit.}}
\setauthornote{226}{\textlatin{Primaque lux vit\ae{}\ prima juroris erat.}}
\setauthornote{227}{Tibullus, stulti pr\ae{}tereunt dies, their wits are a wool-gathering. So fools commonly dote.}
\setauthornote{228}{Dial. contemplantes, Tom: 2.}
\setauthornote{229}{\Catullus{}.}
\setauthornote{230}{\textlatin{Sub ramosa platano sedentem, solum, discalceatum, super lapidem, valde pallidum ac macilentum, promissa barba, librum super genibus habentem.}}
\setauthornote{231}{\textlatin{De furore, mania melancholia scribo, ut sciam quo pacto in hominibus gignatur, fiat, crescat, cumuletur, minuatur; h\ae{}c inquit animalia qu\ae{}\ vides propterea seco, non Dei opera perosus, sed fellis bilisque naturam disquirens.}}
\setauthornote{232}{\textlatin{Aust. l. 1. in Gen. Jumenti \& servi tui obsequium rigide postulas, et tu nullum pr\ae{}stas aliis, nec ipsi Deo.}}
\setauthornote{233}{\textlatin{Uxores ducunt, mox foras ejiciunt.}}
\setauthornote{234}{\textlatin{Pueros amant, mox fastidiunt.}}
\setauthornote{235}{\textlatin{Quid hoc ab insania deest?}}
\setauthornote{236}{\textlatin{Reges eligunt, deponunt.}}
\setauthornote{237}{\textlatin{Contra parentes, fratres, cives, perpetuo rixantur, et inimicitias agunt.}}
\setauthornote{238}{\textlatin{Idola inanimata amant, animata odio habent, sic pontificii.}}
\setauthornote{239}{\textlatin{Credo equidem vivos ducent e marmore vultus.}}
\setauthornote{240}{\textlatin{Suam stultitiam perspicit nemo, sed alter alterum deridet.}}
\setauthornote{241}{\textlatin{Denique sit finis querendi, cumque habeas plus, pauperiem metuas minis, et finire laborem incipias, partis quod avebas, utere \Horace{}.}}
\setauthornote{242}{\textlatin{Astutam vapido servat sub pectore vulpem. Et cum vulpo positus pariter vulpinarier. Cretizan dum cum Crete.}}
\setauthornote{243}{\textlatin{Qui fit Mec\ae{}nas ut nemo quam sibi sortem. Seu ratio dederit, seu sors objecerit, illa contentus vivat, \etc{}.} \Horace{}.}
\setauthornote{244}{\textlatin{Diruit, \ae{}dificat, mutat quadrata rotundis. Trajanus pontem struxit super Danubium, quem successor ejus Adrianus statim demolitus.}}
\setauthornote{245}{\textlatin{Qua quid in re ab infantibus differunt, quibus mens et sensus sine ratione inest, quicquid sese his offert volupe est.}}
\setauthornote{246}{Idem Plut.}
\setauthornote{247}{\textlatin{Ut insani\ae{}\ causam disquiram bruta macto et seco, cum hoc potius in hominibus investigandum esset.}}
\setauthornote{248}{\textlatin{Totus a nativitate morbus est.}}
\setauthornote{249}{\textlatin{In vigore furibundus, quum decrescit insanabilis.}}
\setauthornote{250}{\textlatin{Cyprian. ad Donatum. Qui sedet crimina judicaturus, \etc{}}}
\setauthornote{251}{\textlatin{Tu pessimus omnium latro es}, as a thief told Alexander in Curtius. \textlatin{Damnat foras judex, quod intus operatur, Cyprian.}}
\setauthornote{252}{\textlatin{Vultus magna cura, magna animi incuria. Am. Marcel.}}
\setauthornote{253}{\textlatin{Horrenda res est, vix duo verba sine mendacio proferuntur: et quamvis solenniter homines ad veritatem dicendum invitentur, pejerare tamen non dubitant, ut ex decem testibus vix unus verum dicat. Calv. in 8 John, Serm 1.}}
\setauthornote{254}{\textlatin{Sapientiam insaniam esse dicunt.}}
\setauthornote{255}{\textlatin{Siquidem sapienti\ae{}\ su\ae{}\ admiratione me complevit, offendi sapientissimum virum, qui salvos potest omnes homines reddere.}}
\setauthornote{256}{E. Gr\ae{}c. epig.}
\setauthornote{257}{\textlatin{Plures Democriti nunc non sufficiunt, opus Democrito qui Democritum rideat. Eras Moria.}}
\setauthornote{258}{Polycrat. lib. 3. cap. 8. e Petron.}
\setauthornote{259}{\textlatin{Ubi omnes delirabant, omnes insani, \etc{} hodie nauta, cras philosophus; hodie faber, cras pharmacopola; hic modo regem agebat multo sattellitio, tiara, et sceptro ornatus, nunc vili amictus centiculo, asinum elitellarium impellit.}}
\setauthornote{260}{\textlatin{Calcagninus Apol. Crysalus e c\ae{}teris auro dives, manicato pepio et tiara conspicuus, levis alioquin et nullius consilii, \etc{} magno fastu ingredienti assurgunt dii, \etc{}}}
\setauthornote{261}{\textlatin{Sed hominis levitatem Jupiter perspiciens, at tu (iniquit) esto bombilio, \etc{} protinusque vestis illa manicata in alas versa est, et mortales inde Chrysalides vocant hujusmodi homines.}}
%\setauthornote{262}{You will meet covetous fools and prodigal sycophants everywhere.}
\setauthornote{263}{Juvenal.}
\setauthornote{264}{Juvenal.}
\setauthornote{265}{\textlatin{De bello Jud. l. 8. c. 11. Iniquitates vestr\ae{}\ neminem latent, inque dies singulos certamen habetis quis pejor sit.}}
\setauthornote{266}{\Horace{}.}
\setauthornote{267}{Lib. 5. Epist. 8.}
\setauthornote{268}{\Horace{}.}
\setauthornote{269}{\textlatin{Superstitio est insanus error.}}
\setauthornote{270}{Lib. 8. hist. Belg.}
\setauthornote{271}{Lucan.}
\setauthornote{272}{Father Angelo, the Duke of Joyeux, going barefoot over the Alps to Rome, \etc{}}
\setauthornote{273}{\textlatin{Si cui intueri vacet qu\ae{}\ patiuntur superstitiosi, invenies tam indecora honestis, tam indigna liberis, tam dissimilia sanis, ut nemo fuerit dubitaturus furere eos, si cum paucioribus fuerent.} \Seneca{}.}
\setauthornote{274}{\textlatin{Quid dicam de eorum indulgentiis, oblationibus, votis, solutionibus, jejuniis, c\oe{}nobiis, somniis, horis, organis, cantilenis, campanis, simulachris, missis, purgatoriis, mitris, breviariis, bullis, lustralibus, aquis, rasuris, unctionibus, candelis, calicibus, crucibus, mappis, cereis, thuribulis, incantationibus, exorcismis, sputis, legendis, \etc{}. Baleus de actis Rom. Pont.}}
\setauthornote{275}{Pleasing spectacles to the ignorant poor.}
\setauthornote{276}{Th. Neageor.}
\setauthornote{277}{\textlatin{Dum simulant spernere, acquisiverunt sibi 30 annorum spatio bis centena millia librarum annua. Arnold.}}
\setauthornote{278}{\textlatin{Et quum interdiu de virtute loquuti sunt, sero in latibulis clunes agitant labore nocturno, Agryppa.}}
\setauthornote{279}{\biblecite{1 Tim. \rn{iii.} 13}. But they shall prevail no longer, their madness shall be known to all men.}
\setauthornote{280}{\textlatin{Benignitatis sinus solebat esse, nunc litium officina curia Romana Bud\ae{}us.}}
\setauthornote{281}{\textlatin{Quid tibi videtur facturus \Democritus{}, si horum spectator contigisset?}}
\setauthornote{282}{\textlatin{Ob inanes ditionum titulos, ob prereptum locum, ob interceptam mulierculam, vel quod e stultitia natum, vel e malitia, quod cupido dominandi, libido nocendi, \etc{}}}
\setauthornote{283}{\textlatin{Bellum rem plane bellui nam vocat Morus. Utop. lib. 2.}}
\setauthornote{284}{Munster. Cosmog. l. 5, c. 3. E. Dict. Cretens.}
\setauthornote{285}{Jovius vit. ejus.}
\setauthornote{286}{Comineus.}
\setauthornote{287}{Lib. 3.}
\setauthornote{288}{Hist. of the siege of Ostend, fol. 23.}
\setauthornote{289}{\textlatin{Erasmus de bello. Ut placidum illud animal benevoleti\ae{}\ natum tam ferina vecordia in mutuam rueret perniciem.}}
\setauthornote{290}{\textlatin{Rich. Dinoth. pr\ae{}fat. Belli civilis Gal.}}
\setauthornote{291}{Jovius.}
\setauthornote{292}{\textlatin{Dolus, asperitas, in justitia propria bellorum negotia. Tertul.}}
\setauthornote{293}{\Tully.}
\setauthornote{294}{Lucan.}
\setauthornote{295}{\textlatin{Pater in filium, affinis in affinem, amicus in amicum, \etc{}. Regio cum regione, regnum regno colliditur. Populus populo in mutuam perniciem, belluarum instar sanguinolente ruentium.}}
\setauthornote{296}{Libanii declam.}
\setauthornote{297}{\textlatin{Ira enim et furor Bellon\ae{}\ consultores, \etc{} dementes sacerdotes sunt.}}
\setauthornote{298}{\textlatin{Bellum quasi bellua et ad omnia scelera furor immissus.}}
\setauthornote{299}{\textlatin{Gallorum decies centum millia ceciderunt. Ecclesiaris 20 millia fundamentis excisa.}}
\setauthornote{300}{\textlatin{Belli civilis Gal. l. 1. hoc ferali bello et c\ae{}dibus omnia repleverunt, et regnum amplissimum a fundamentis pene everterunt, plebis tot myriades gladio, bello, fame miserabiliter perierunt.}}
\setauthornote{301}{Pont. Huterus.}
\setauthornote{302}{\textlatin{Comineus. Ut nullus non execretur et admiretur crudelitatem, et barbaram insaniam, qu\ae{}\ inter homines eodem sub c\ae{}lo natos, ejusdem lingu\ae{}, sanguinis, religionis, exercebator.}}
\setauthornote{303}{Lucan.}
\setauthornote{304}{\Virgil.}
\setauthornote{305}{Bishop of Cuseo, an eyewitness.}
\setauthornote{306}{Read Meteran of his stupend cruelties.}
\setauthornote{307}{Hensius Austriaco.}
\setauthornote{308}{Virgil. Georg.}
\setauthornote{308.5}{impious war rages throughout the whole world}
\setauthornote{309}{\textlatin{Jansenius Gallobelgicus 1596. Mundus furiosus, inscriptio libri.}}
\setauthornote{310}{Exercitat. 250. serm. 4.}
\setauthornote{311}{Fleat Heraclitus an rideat \Democritus{}.}
\setauthornote{312}{\textlatin{Cur\ae{}\ leves loquuntur, ingentes stupent.}}
\setauthornote{313}{\textlatin{Arma amens capio, nec sat rationis in armis.}}
\setauthornote{314}{Erasmus.}
\setauthornote{315}{\textlatin{Pro Murena. Omnes urban\ae{}\ res, omnia studia, omnis forensis laus et industria latet in tutela et pr\ae{}cidio bellic\ae{}\ virtutis, et simul atque increpuit suspicio tumultus, artes illico nostr\ae{}\ conticescunt.}}
\setauthornote{316}{Ser. 13.}
\setauthornote{317}{\textlatin{Crudelissimos s\ae{}vissimosque latrones, fortissimos haberi propugnatores, fidissimos duces habent, bruta persuasione donati.}}
\setauthornote{318}{\textlatin{Eobanus Hessus. Quibus omnis in armis vita placet, non ulla juvat nisi morte, nec ullam esse putant vitam, qu\ae{}\ non assueverit armis.}}
\setauthornote{319}{Lib. 10. vit. Scanperbeg.}
\setauthornote{320}{\textlatin{Nulli beatiores habiti, quam qui in pr\ae{}lus cecidissent. Brisonius de rep. Persarum. l. 3. fol. 3. 44. Idem Lactantius de Romanis et Gr\ae{}cis. Idem Ammianus, lib. 23. de Parthis. Judicatur is solus beatus apud eos, qui in pr\ae{}lio fuderit animam. De Benef. lib. 2. c. 1.}}
\setauthornote{321}{Nat. qu\ae{}st. lib. 3.}
\setauthornote{322}{\textlatin{Boterus Amphitridion. Busbequius Turc. hist. Per c\ae{}des et sanguinem parare hominibus ascensum in c\oe{}lum putant, Lactan. de falsa relig. l. 1. cap. 8.}}
\setauthornote{323}{\textlatin{Quoniam bella acerbissima dei flagella sunt quibus hominum pertinaciam punit, ea perpetua oblivione sepelienda potius quam memori\ae{}\ mandanda plerique judicant. Rich. Dinoth. pr\ae{}f. hist. Gall.}}
\setauthornote{324}{\textlatin{Cruentam humani generis pestem, et perniciem divinitatis nota insigniunt.}}
\setauthornote{325}{\textlatin{Et quod dolendum, applausum habent et occursum viri tales.}}
\setauthornote{326}{\textlatin{Herculi eadem porta ad c\oe{}lum patuit, qui magnam generis humani partem perdidit.}}
\setauthornote{327}{Virgil. \AE{}neid. 7.}
\setauthornote{328}{\textlatin{Hominicidium quum committunt singuli, crimen est, quum publice geritur, virtus vocatur. Cyprianus.}}
\setauthornote{329}{\Seneca{}.}
%\setauthornote{329.5}{Successful vice is called virtue.}
\setauthornote{330}{Juvenal.}
\setauthornote{331}{\textlatin{De vanit. scient. de princip. nobilitatis.}}
\setauthornote{332}{Juvenal. Sat. 4.}
\setauthornote{333}{\textlatin{Pausa rapit, quod Natta reliquit. Tu pessimus omnium latro es}, as Demetrius the Pirate told Alexander in Curtius.}
\setauthornote{334}{\textlatin{Non ausi mutire, \etc{}. \AE{}sop.}}
\setauthornote{335}{\textlatin{Improbum et stultum, si divitem multos bonos viros in servitutem habentem, ob id duntaxat quod ei contingat aureorum numismatum cumulus, ut appendices, et additamenta numismatum. Morus Utopia.}}
\setauthornote{336}{\textlatin{Eorumque detestantur Utopienses insaniam, qui divinos honores iis impendunt, quos sordidos et avaros agnoscunt; non alio respectu honorantes, quam quod dites sint. Idem. lib. 2.}}
\setauthornote{337}{\textlatin{Cyp. 2 ad Donat. ep. Ut reus innocens pereat, sit nocens. Judex damnat foras, quod intus operatur.}}
\setauthornote{338}{\textlatin{Sidonius Apo.}}
\setauthornote{339}{\textlatin{Salvianus l. 3. de providen.}}
\setauthornote{340}{\textlatin{Ergo judicium nihil est nisi publica merces. Petronius. Quid faciant leges ubi sola pecunia regnat? Idem.}}
\setauthornote{341}{\textlatin{Hic arcentur h\ae{}rediatatibus liberi, hic donatur bonis alienis, falsum consulit, alter testamentum corrumpit, \etc{}. Idem.}}
\setauthornote{342}{\textlatin{Vexat censura columbas.}}
\setauthornote{343}{\textlatin{Plautus. mostel.}}
\setauthornote{344}{\textlatin{Idem.}}
\setauthornote{345}{\textlatin{Juvenal. Sat. 4.}}
\setauthornote{346}{\textlatin{Quod tot sint fures et mendici, magistratuum culpa fit, qui malos imitantur pr\ae{}ceptores, qui discipulos libentius verberant quam docunt. Morus, Utop. lib. 1.}}
\setauthornote{347}{\textlatin{Decernuntur furi gravia et horrenda supplicia, quum potius providendum multo foret ne fures sint, ne cuiquam tam dira furandi aut pereundi sit necessitas. Idem.}}
\setauthornote{348}{\textlatin{Boterus de augment. urb lib. 3. cap. 3.}}
\setauthornote{349}{\textlatin{E fraterno corde sanguinem eliciunt.}}
\setauthornote{350}{\textlatin{Milvus rapit ac deglubit.}}
\setauthornote{351}{\textlatin{Petronius de Crotone civit.}}
\setauthornote{352}{\textlatin{Quid forum? locus quo alius alium circumvenit.}}
\setauthornote{353}{\textlatin{Vastum chaos, larvarum emporium, theatrum hypocrisios, \etc{}}}
\setauthornote{354}{\textlatin{Nemo c\oe{}lum, nemo jusjurandum, nemo Jovem pluris facit, sed omnes apertis oculis bona sua computant. Petronius.}}
\setauthornote{355}{\textlatin{Plutarch, vit. ejus. Indecorum animatis ut calceis uti aut vitris, qu\ae{}\ ubi fracta abjicimus, nam ut de meipso dicam, nec bovem senem vendideram, nedum hominem natu grandem laboris socium.}}
\setauthornote{356}{\textlatin{Jovius. Cum innumera illius beneficia rependere non posset aliter, interfici jussit.}}
\setauthornote{357}{\textlatin{Beneficia eo usque lata sunt dum videntur solvi posse, ubi multum, antevenere pro gratia odium redditur. Tacitus.}}
\setauthornote{358}{\textlatin{Paucis charior est fides quam pecunia. Salustius.}}
\setauthornote{359}{\textlatin{Prima fere vota et cunctis, \etc{}}}
\setauthornote{360}{\textlatin{Et genus et formam regina pecunia donat. Quantum quisque sua nummorum servat in arca, tantum habet et fidei.}}
\setauthornote{361}{\textlatin{Non a peritia sed ab ornatu et vulgi vocibus habemur excellentes. Cardan. l. 2. de cons.}}
\setauthornote{362}{\textlatin{Perjurata suo postponit numina lucro, Mercator. Ut necessarium sit vel Deo displicere, vel ab hominibus contemni, vexari, negligi.}}
\setauthornote{363}{\textlatin{Qui Curios simulant et Bacchanalia vivunt.}}
\setauthornote{364}{\textlatin{Tragelapho similes vel centauris, sursum homines, deorsum equi.}}
\setauthornote{365}{\textlatin{Pr\ae{}ceptis suis c\oe{}lum promittunt, ipsi interim pulveris terreni vilia mancipia.}}
\setauthornote{366}{\textlatin{\AE{}neas Silv.}}
\setauthornote{367}{\textlatin{Arridere homines ut s\ae{}viant, blandiri ut fallant. Cyp. ad Donatum.}}
\setauthornote{368}{Love and hate are like the two ends of a perspective glass, the one multiplies, the other makes less.}
\setauthornote{369}{\textlatin{Ministri locupletiores iis quibus ministratur, servus majores opes habens quam patronus.}}
\setauthornote{370}{\textlatin{Qui terram colunt equi paleis pascuntur, qui otiantur caballi avena saginantur, discalceatus discurrit qui calces aliis facit.}}
\setauthornote{371}{Juvenal.}
%\setauthornote{371.5}{Do you laugh? he is shaken by still greater laughter; he weeps also when he has beheld the tears of his friend.}
\setauthornote{372}{\textlatin{Bodin, lib. 4. de repub. cap. 6.}}
\setauthornote{373}{\textlatin{Plinius l. 37. cap. 3. capillos habuit succineos, exinde factum ut omnes puell\ae{}\ Roman\ae{}\ colorem illum affectarent.}}
\setauthornote{374}{\textlatin{Odit damnatos.} Juvenal.}
\setauthornote{375}{\textlatin{Agrippa ep. 38. l. 7. Quorum cerebrum est in ventre, ingenium in patinis.}}
\setauthornote{376}{\biblecite{Psal.} They eat up my people as bread.}
\setauthornote{377}{\textlatin{Absumit h\ae{}res c\ae{}cuba lignior servata centum clavibus, et mero distinguet pavimentis superbo, pontificum potiore c\oe{}nis.} \Horace{}.}
\setauthornote{378}{\textlatin{Qui Thaidem pingere, inflare tibiam, crispare crines.}}
\setauthornote{379}{\textlatin{Doctus spectare lacunar}\inlinetrans{To see him watching from the ceiling}.}
\setauthornote{380}{\textlatin{Tullius. Est enim proprium stultiti\ae{}\ aliorum cernere vitia, oblivisci suorum. Idem Aristippus Charidemo apud Lucianum Omnino stultiti\ae{}\ cujusdam esse puto, \etc{}}}
\setauthornote{381}{\textlatin{Execrari publice quod occulte agat. Salvianus lib. de pro. acres ulciscendis vitiis quibus ipsi vehementer indulgent.}}
\setauthornote{382}{\textlatin{Adamus eccl. hist. cap. 212. Siquis damnatus fuerit, l\ae{}tus esse gloria est; nam lachrymas et planctum c\ae{}teraque compunctionum genera qu\ae{}\ nos salubria censemus, ita abominantur Dani, ut nec pro peccatis nec pro defunctis amicis ulli fiere liceat.}}
\setauthornote{383}{\textlatin{Orbi dat leges foras, vix famulum regit sine strepitu domi.}}
\setauthornote{384}{\textlatin{Quicquid ego volo hoc vult mater mea, et quod mater vult, facit pater.}}
\setauthornote{385}{\textlatin{Oves, olim mite pecus, nunc tam indomitum et edax ut homines devorent, \etc{}. Morus. Utop. lib. 1.}}
\setauthornote{386}{\textlatin{Diversos variis tribuit natura furores.}}
\setauthornote{387}{\textlatin{Democrit. ep. pr\ae{}d. Hos. dejerantes et potantes deprehendet, hos vomentes, illos litigantes, insidias molientes, suffragantes, venena miscentes, in amicorum accusationem subscribentes, hos gloria, illos ambitione, cupiditate, mente captos, \etc{}}}
\setauthornote{388}{\textlatin{Ad Donat. ep. 2. l. 1. O si posses in specula sublimi constitutus, \etc{}}}
\setauthornote{389}{\textlatin{Lib. 1. de nup. Philol. in qua quid singuli nationum populi quotidianis motibus agitarent, relucebat.}}
\setauthornote{390}{\textlatin{O Jupiter contingat mihi aurum h\ae{}reditas, \etc{}. Multos da Jupiter annos, Dementia quanta est hominum, turpissima vota diis insusurrant, si quis admoverit aurem, conticescunt; et quod scire homines nolunt, Deo narrant.} \Seneca. ep. 10. l. 1.}
\setauthornote{391}{\Plautus{} \textlatin{Menech. non potest h\ae{}c res Hellebori jugere obtinerier.}}
\setauthornote{392}{\textlatin{Eoque gravior morbus quo ignotior periclitanti.}}
\setauthornote{393}{\textlatin{Qu\ae{}\ l\ae{}dunt oculos, festinas demere; si quid est animum, differs curandi tempus in annum.} \Horace{}.}
\setauthornote{394}{\textlatin{Si caput, crus dolet, brachium, \etc{}. Medicum accersimus, recte et honeste, si par etiam industria in animi morbis poneretur. Joh. Pelenus Jesuita. lib. 2. de hum. affec. morborumque cura.}}
\setauthornote{395}{\textlatin{Et quotusquisque tamen est qui contra tot pestes medicum requirat vel \ae{}grotare se agnoscat? ebullit ira, \etc{}. Et nos tamen \ae{}gros esse negamus. Incolumes medicum recusant. Pr\ae{}sens \ae{}tas stultitiam priscis exprobrat. Bud. de affec. lib. 5.}}
\setauthornote{396}{\textlatin{Senes pro stultis habent juvenes. Balth. Cast.}}
\setauthornote{397}{\textlatin{Clodius accusat m\ae{}chos.}}
\setauthornote{398}{\textlatin{Omnium stultissimi qui auriculas studiose tegunt. Sat. Menip.}}
\setauthornote{399}{\Horace{} \textlatin{Epist. 2.}}
\setauthornote{400}{\textlatin{Prosper.}}
\setauthornote{401}{\textlatin{Statim sapiunt, statim sciunt, neminem reverentur, neminem imitantur, ipsi sibi exemplo. Plin. Epist. lib. 8.}}
\setauthornote{402}{\textlatin{Nulli alteri sapere concedit ne desipere videatur. Agrip.}}
\setauthornote{403}{\textlatin{Omnis orbis persechio a persis ad Lusitaniam.}}
\setauthornote{404}{\textlatin{2 Florid.}}
\setauthornote{405}{\textlatin{August. Qualis in oculis hominum qui inversis pedibus ambulat, talis in oculis sapientum et angelorum qui sibi placet, aut cui passiones dominantur.}}
\setauthornote{406}{\Plautus{} \textlatin{Menechmi.}}
\setauthornote{407}{Governor of Asnich by C\ae{}sar's appointment.}
\setauthornote{408}{\textlatin{Nunc sanitatis patrocinium est insanientium turba.} \Seneca.}
\setauthornote{409}{\textlatin{Pro Roseio Amerino, et quod inter omnes constat insanissimus, nisi inter eos, qui ipsi quoque insaniunt.}}
\setauthornote{410}{\textlatin{Necesse est cum insanientibus furere, nisi solus relinqueris. Petronius.}}
\setauthornote{411}{\textlatin{Quoniam non est genus unum stultiti\ae{}\ qua me insanire putas.}}
\setauthornote{412}{\Horace{}. \textlatin{Stultum me fateor, liceat concedere verum, Atque etiam insanum.}}
\setauthornote{413}{\textlatin{Odi nec possum cupiens nec esse quod odi. Ovid. Errore grato libenter omnes insanimus.}}
\setauthornote{414}{\textlatin{Amator scortum vit\ae{}\ pr\ae{}ponit, iracundus vindictam; fur pr\ae{}dam, parasitus gulam, ambitiosus honores, avarus opes, \etc{} odimus h\ae{}c et accercimus. Cardan. l. 2. de conso.}}
\setauthornote{415}{\textlatin{Prov. \rn{xxvi.} 11.}}
%\setauthornote{416}{Although you call out, and confound the sea and sky, you still address a deaf man.}
\setauthornote{417}{\textlatin{Plutarch. Gryllo. suilli homines sic Clem. Alex. vo.}}
\setauthornote{418}{\textlatin{Non persuadebis, etiamsi persuaseris.}}
\setauthornote{419}{\Tully{}.}
\setauthornote{420}{\textlatin{Malo cum illis insanire, quam cum aliis bene sentire.}}
\setauthornote{421}{\textlatin{Qui inter hos enutriuntur, non magis sapere possunt, quam qui in culina bene olere. Petronius.}}
\setauthornote{422}{\textlatin{Persius.}}
\setauthornote{423}{\Horace{} \textlatin{2. ser.} which of these is the more mad.}
\setauthornote{424}{\textlatin{Vesanum exagitant pueri, innupt\ae{}que puell\ae{}.}}
\setauthornote{425}{\Plautus{}.}
\setauthornote{426}{\Horace{} \textlatin{l. 2. sat. 2. Superbam stultitiam Plinus vocat. 7. epist. 21. quod semel dixi, fixum ratumque sit.}}
\setauthornote{427}{\textlatin{19 Multi sapientes proculdubio fuissent, si se non putassent ad sapienti\ae{}\ summum pervenisse.}}
\setauthornote{428}{\textlatin{Idem.}}
\setauthornote{429}{\textlatin{Plutarchus Solone. Detur sapientiori.}}
\setauthornote{430}{\textlatin{Tam pr\ae{}sentibus plena est numinibus, ut facilius possis Deum quam hominem invenire.}}
\setauthornote{431}{\textlatin{Pulchrum bis dicere non nocet.}}
\setauthornote{432}{Malefactors.}
\setauthornote{433}{\biblecite{Prov. \rn{xx.} 6.}}
\setauthornote{433.5}{Who can find a faithful man?}
\setauthornote{434}{In \biblecite{Psal. \rn{xlix.}} \textlatin{Qui momentanea sempiternis, qui delapidat heri absentis bona, mox in jus vocandus et damnandus.}}
\setauthornote{435}{\textlatin{Perquam ridiculum est homines ex animi sententia vivere, et qu\ae{}\ Diis ingrata sunt exequi, et tamen a solis Diis vella solvos fieri, quum propri\ae{}\ salutis curam abjecerint. Theod. c. 6. de provid. lib. de curat. gr\ae{}c. affect.}}
\setauthornote{436}{\textlatin{Sapiens sibi qui imperiosus, \etc{}.} \Horace{} 2. ser. 7.}
\setauthornote{437}{\textlatin{Conclus. lib. de vie. offer, certum est animi morbis laborantes pro mortuis consendos.}}
\setauthornote{438}{\textlatin{Lib. de sap. Ubi timor adest, sapientia adesse nequit.}}
%\setauthornote{439}{He who is desirous is also fearful, and he who lives in fear never can be free.}
\setauthornote{440}{\textlatin{Quid insanius Xerxe Hellespontum verberante, \etc{}}}
\setauthornote{441}{\biblecite{Eccl. \rn{xxi.} 12}. Where is bitterness, there is no understanding. \biblecite{Prov. \rn{xii.} 16}. An angry man is a fool.}
\setauthornote{442}{\textlatin{B Tusc. Injuria in sapientem non cadit.}}
\setauthornote{443}{\textlatin{Hom. 6. in 2 Epist. ad Cor. Hominem te agnoscere nequeo, cum tanquam asinus recalcitres, lascivias ut taurus, hinnias ut equus post mulieres, ut ursus ventri indulgeas, quum rapias ut lupus, \etc{} at inquis formam hominis habeo, Id magis terret, quum feram humana specie videre me putem.}}
\setauthornote{444}{\textlatin{Epist. lib. 2. 13. Stultus semper incipit vivere, f\oe{}da hominum levitas, nova quotidie fundamenta vit\ae{}\ ponere, novas spes, \etc{}}}
\setauthornote{445}{\textlatin{De curial. miser. Stultus, qui qu\ae{}rit quod nequit invenire, stultus qui qu\ae{}rit quod nocet inventum, stultus qui cum plures habet calles, deteriorem deligit. Mihi videntur omnes deliri, amentes, \etc{}}}
\setauthornote{446}{\textlatin{Ep. Demagete.}}
\setauthornote{447}{\textlatin{Amicis nostris Rhodi dicito, ne nimium rideant, aut nimium tristes sint.}}
\setauthornote{448}{\textlatin{Per multum risum poteris cognoscere stultum. Offic. 3. c. 9.}}
\setauthornote{449}{\textlatin{Sapientes liberi, stulti servi, libertas est potestas, \etc{}}}
\setauthornote{450}{\Horace{} 2. ser. 7.}
\setauthornote{451}{\Juvenal.}
\setauthornote{451.5}{Good people are scarce}
\setauthornote{452}{\textlatin{Hypocrit.}}
\setauthornote{453}{\textlatin{Ut mulier aulica nullius pudens.}}
\setauthornote{454}{\textlatin{Epist. 33. Quando fatuo delectari volo, non est longe qu\ae{}rendus, me video.}}
\setauthornote{455}{\textlatin{Primo contradicentium.}}
\setauthornote{456}{\textlatin{Lib. de causis corrupt. artium.}}
\setauthornote{457}{\textlatin{Actione ad subtil. in Scal. fol. 1226.}}
\setauthornote{458}{\textlatin{Lib. 1. de sap.}}
\setauthornote{459}{\textlatin{Vide miser homo, quia totum est vanitas, totum stultitia, totum dementia, quicquid facis in hoc mundo, pr\ae{}ter hoc solum quod propter Deum facis. Ser. de miser, hom.}}
\setauthornote{460}{\textlatin{In 2 Platonis dial. 1. de justo.}}
\setauthornote{461}{\textlatin{Dum iram et odium in Deo revera ponit.}}
\setauthornote{462}{\textlatin{Virgil. 1. Eccl. 3.}}
\setauthornote{463}{\textlatin{Ps. inebriabuntur ab ubertate domus.}}
\setauthornote{464}{In \biblecite{Psal. \rn{civ.}} \Austin{}.}
\setauthornote{465}{\textlatin{In Platonis Tim. sacerdos \AE{}gyptius.}}
\setauthornote{466}{\textlatin{\Horace{} vulgis insanum.}}
\setauthornote{467}{\textlatin{Patet ea diviso probabilis, \etc{} ex. Arist. Top. ib. l. c. 8. Rog. Bac. Epist. de secret. art. et nat. c. 8. non est judicium in vulgo.}}
\setauthornote{468}{\textlatin{De occult. Philosop. l. 1. c. 25 et 19. ejusd. l. Lib. 10. cap. 4.}}
\setauthornote{469}{\textlatin{See Lipsius epist.}}
\setauthornote{470}{\textlatin{De politai illustrium lib. 1. cap. 4. ut in humanis corporibus vari\ae{}\ accidunt mutationes corporis, animique, sic in republica, \etc{}}}
\setauthornote{471}{\textlatin{Ubi reges philosophantur, Plato.}}
\setauthornote{472}{\textlatin{Lib. de re rust.}}
\setauthornote{473}{\textlatin{Vel publicam utilitatem: salus publica suprema lex esto. Beata civitas non ubi pauci beati, sed tota civitas beata. Plato quarto de republica.}}
\setauthornote{474}{\textlatin{Mantua v\ae{}\ miser\ae{}\ nimium vicina Cremon\ae{}.}}
\setauthornote{475}{\textlatin{Interdum a feris, ut olim Mauritania, \etc{}}}
\setauthornote{476}{\textlatin{Deliciis Hispani\ae{}\ anno 1604. Nemo malus, nemo pauper, optimus quisque \ae{}tque ditissimus. Pie, sancteque vivebant summaque cum veneratione, et timore divino cultui, sacrisque rebus incumbebant.}}
\setauthornote{477}{\textlatin{Polit. l. 5. c. 3.}}
\setauthornote{478}{\textlatin{Boterus Polit. lib. 1. c. 1. Cum nempe princeps rerum gerendarum imperitus, segnis, oscitans, suique muneris immemor, aut fatuus est.}}
\setauthornote{479}{\textlatin{Non viget respublica cujus caput infirmatur. Salisburiensis, c. 22.}}
\setauthornote{480}{See Dr. Fletcher's relation, and Alexander G\ae{}ninus' history.}
\setauthornote{481}{\textlatin{Abundans omni divitiarum affluentia incolarum multitudine splendore ac potentia.}}
\setauthornote{482}{Not above 200 miles in length, 60 in breadth, according to Adricomius.}
\setauthornote{483}{\textlatin{Romulus Amascus.}}
\setauthornote{484}{\textlatin{Sabellicus. Si quis incola vetus, non agnosceret, si quis peregrinus ingemisceret.}}
\setauthornote{485}{\textlatin{Polit. l. 5. c. 6. Crudelitas principum, impunitas scelerum, violatio legum, peculatus pecuni\ae{}\ public\ae{}, etc.}}
\setauthornote{486}{\textlatin{Epist.}}
\setauthornote{487}{\textlatin{De increm. urb. cap. 20. subditi miseri, rebelles, desperati, \etc{}}}
\setauthornote{488}{\textlatin{R. Darlington. 1596. conclusio libri.}}
\setauthornote{489}{\textlatin{Boterus l. 9. c. 4. Polit. Quo fit ut aut rebus desperatis exulent, aut conjuratione subditorum crudelissime tandem trucidentur.}}
\setauthornote{490}{\textlatin{Mutuis odiis et c\ae{}dibus exhausti, \etc{}}}
\setauthornote{491}{\textlatin{Lucra ex malis, scelerastisque causis.}}
\setauthornote{492}{Salustius.}
\setauthornote{493}{For most part we mistake the name of Politicians, accounting such as read Machiavel and Tacitus, great statesmen, that can dispute of political precepts, supplant and overthrow their adversaries, enrich themselves, get honours, dissemble; but what is this to the bene esse, or preservation of a Commonwealth?}
\setauthornote{494}{\textlatin{Imperium suapte sponte corruit.}}
\setauthornote{495}{\textlatin{Apul. Prim. Flor. Ex innumerabilibus, pauci Senatores genere nobiles, e consularibus pauci boni, e bonis adhuc pauci eruditi.}}
\setauthornote{496}{\textlatin{Non solum vitia concipiunt ipsi principes, sed etiam infundunt in civitatem, plusque exemplo quam peccato nocent. Cic. l. de legibus.}}
\setauthornote{497}{\textlatin{Epist. ad Zen. Juven. Sat. 4. Paupertas seditionem gignit et maleficium, Arist. Pol. 2. c. 7.}}
%\setauthornote{498}{Vicious domestic examples operate more quickly upon us when suggested to our minds by high authorities.}
\setauthornote{499}{\textlatin{Salustius. Semper in civitate quibus opes null\ae{}\ sunt bonis invident, vetera odere, nova exoptant, odio suarum rerum mutari omnia petunt.}}
\setauthornote{500}{\textlatin{De legibus. profligat\ae{}\ in repub. disciplin\ae{}\ est indicium jurisperitorum numerus, et medicorum copia.}}
\setauthornote{501}{\textlatin{In pr\ae{}f. stud. juris. Multiplicantur nunc in terris ut locust\ae{}\ non patri\ae{}\ parentes, sed pestes, pessimi homines, majore ex parta superciliosi, contentiosi, \etc{} licitum latrocinium exercent.}}
\setauthornote{502}{\textlatin{Dousa epid. loquieleia turba, vultures togati.}}
\setauthornote{503}{\textlatin{Barc. Argen.}}
\setauthornote{504}{\textlatin{Juris consulti domus oraculum civitatis.} \Tully.}
\setauthornote{505}{\textlatin{Lib. 3.}}
\setauthornote{506}{\textlatin{Lib. 3.}}
\setauthornote{507}{\textlatin{Lib. 1. de rep. Gallorum, incredibilem reipub. perniciem afferunt.}}
\setauthornote{508}{\textlatin{Polycrat. lib.}}
\setauthornote{509}{\textlatin{Is stipe contentus, et hi asses integros sibi multiplicari jubent.}}
\setauthornote{510}{\textlatin{Plus accipiunt tacere, quam nos loqui.}}
\setauthornote{511}{\textlatin{Totius injustiti\ae{}\ nulla capitalior, quam eorum qui cum maxime decipiunt, id agunt, ut boni viri esse videantur.}}
\setauthornote{512}{\textlatin{Nam quocunque modo causa procedat, hoc semper agitur, ut loculi impleantur, etsi avaritia nequit satiari.}}
\setauthornote{513}{\textlatin{Camden in Norfolk: qui si nihil sit litium e juris apicibus lites tamen serere callent.}}
\setauthornote{514}{\textlatin{Plutarch, vit. Cat. causas apud inferos quas in suam fidem receperunt, patrocinio suo tuebuntur.}}
\setauthornote{515}{\textlatin{Lib. 2. de Helvet. repub. non explicandis, sed moliendis controversiis operam dant, ita ut lites in multos annos extrabantur summa cum molestia utrisque; partis et dum interea patrimonia exhauriantur.}}
\setauthornote{516}{\textlatin{Lupum auribus tenent.}}
\setauthornote{517}{\Horace{}.}
\setauthornote{518}{\textlatin{Lib. de Helvet. repub. Judices quocunque pago constituunt qui amica aliqua transactione si fieri possit, lites tollant. Ego majorum nostrorum simplicitatem admiror, qui sic causas gravissimas composuerint, \etc{}}}
\setauthornote{519}{\textlatin{Clenard. l. 1. ep. Si qu\ae{}\ controversi\ae{}\ utraque para judicem adit, is semel et simul rem transigit, audit: nec quid sit appellatio, lachrymos\ae{}que mor\ae{}\ noscunt.}}
\setauthornote{520}{Camden.}
\setauthornote{521}{\textlatin{Lib. 10. epist. ad Atticum, epist. II.}}
\setauthornote{522}{\textlatin{Biblioth. l. 3.}}
\setauthornote{523}{\textlatin{Lib. de Anim.}}
\setauthornote{524}{\textlatin{Lib. major morb. corp. an animi. Hi non conveniunt ut diis more majorum sacra faciant, non ut Jovi primitias offerant, aut Baccho commessationes, sed anniversarius morbus exasperans Asiam huc eos c\oe{}git, ut contentiones hic peragant.}}
\setauthornote{525}{\biblecite{I Cor. \rn{vi.} 5, 6.}}
\setauthornote{526}{\textlatin{Stulti quando demum sapietis?} \biblecite{Ps. \rn{xlix.} 8.}}
\setauthornote{527}{So intituled, and preached by our Regius Professor, D. Prideaux; printed at London by Felix Kingston, 1621.}
\setauthornote{528}{Of which Text read two learned Sermons.}
\setauthornote{529}{\textlatin{S\ae{}pius bona materia cessat sine artifice. Sabellicus de Germania. Si quis videret Germaniam urbibus hodie excultam, non diceret ut olim tristem cultu, asperam c\oe{}lo, terram informem.}}
\setauthornote{530}{By his Majesty's Attorney General there.}
\setauthornote{531}{As Zeipland, Bemster in Holland, \etc{}}
\setauthornote{532}{From Gaunt to Sluce, from Bruges to the Sea, \etc{}}
\setauthornote{533}{\textlatin{Ortelius, Boterus, Mercator, Meteranus, \etc{}}}
\setauthornote{534}{The citadel par excellance.}
\setauthornote{535}{\textlatin{Jam inde non belli gloria quam humanitatis cultu inter florentissimas orbis Christiani gentes imprimis floruit. Camden Brit. de Normannis.}}
\setauthornote{536}{\textlatin{Georg. Kecker.}}
\setauthornote{537}{\textlatin{Tam hieme quam \ae{}state intrepide sulcant Oceanum, et duo illorum duces non minore audacia quam fortuna totius orbem terr\ae{}\ circumnavigarunt. Amphitheatro Boterus.}}
\setauthornote{538}{A fertile soil, good air, \etc{}. Tin, Lead, Wool, Saffron, \etc{}}
\setauthornote{539}{\textlatin{Tota Britannia unica velut arx Boter.}}
\setauthornote{540}{\textlatin{Lib. 1. hist.}}
\setauthornote{541}{\textlatin{Increment, urb. l. 1. c. 9.}}
\setauthornote{542}{\textlatin{Angli\ae{}, excepto Londino, nulla est civitas memorabilia, licet ea natio rerum omnium copia abundet.}}
\setauthornote{543}{\textlatin{Cosmog. Lib. 3. cop. 119. Villarum non est numerus, nullus locus otiosus aut incultus.}}
\setauthornote{544}{\textlatin{Chytreus orat. edit. Francof. 1583.}}
\setauthornote{545}{\textlatin{Maginus Geog.}}
\setauthornote{546}{\textlatin{Ortelius e Vaseo et Pet. de Medina.}}
\setauthornote{547}{An hundred families in each.}
\setauthornote{548}{\textlatin{Populi multitudo diligente cultura f\oe{}cundat solum. Boter. l. 8. c. 3.}}
\setauthornote{549}{\textlatin{Orat. 35. Terra ubi oves stabulantur optima agricolis ob stercus.}}
\setauthornote{550}{\textlatin{De re rust. l. 2. cap. 1.} The soil is not tired or exhausted, but has become barren through our sloth.}
\setauthornote{551}{\textlatin{Hodie urbibus desolatur, et magna ex parte incolis destituitur. Gerbelius desc. Gr\ae{}ci\ae{}, lib. 6.}}
\setauthornote{552}{\textlatin{Videbit eas fere omnes aut eversas, aut solo \ae{}quatas, aut in rudera f\oe{}dissime dejectas Gerbelius.}}
\setauthornote{553}{Not even the hardest of our foes could hear, Nor stern Ulysses tell without a tear.}
\setauthornote{554}{\textlatin{Lib. 7. Septuaginta olim legiones script\ae{}\ dicuntur; quas vires hodie, \etc{}}}
\setauthornote{555}{Polit. l. 3. c. 8.}
\setauthornote{556}{For dyeing of cloths, and dressing, \etc{}}
\setauthornote{557}{Valer. l. 2. c. 1.}
\setauthornote{558}{\textlatin{Hist. Scot. Lib. 10. Magnis propositis pr\ae{}miis, ut Scoti ab iis edocerentur.}}
\setauthornote{559}{\textlatin{Munster. cosm. l. 5. c. 74. Agro omnium rerum inf\oe{}cundissimo aqua indigente inter saxeta, urbs tamen elegantissima, ob Orientis negotiationes et Occidentis.}}
\setauthornote{560}{\textlatin{Lib. 8. Georgr: ob asperum situm.}}
\setauthornote{561}{\textlatin{Lib. Edit. a Nic. Tregant. Belg. A. 1616. expedit. in Sinas.}}
\setauthornote{562}{\textlatin{Ubi nobiles probi loco habent artem aliquam profiteri. Cleonard. ep. l. 1.}}
\setauthornote{563}{\textlatin{Lib. 13. Belg. Hist. non tam laboriosi ut Belg\ae{}, sed ut Hispani otiatores vitam ut plurimum otiosam agentes: artes manuari\ae{}\ qu\ae{}\ plurimum habent in se laboris et difficultatis, majoremque requirunt industriam, a peregrinis et exteris exercentur; habitant in piscosissimo mari, interea tantum non piscantur quantum insul\ae{}\ suffecerit sed a vicinis emere coguntur.}}
\setauthornote{564}{\textlatin{Grotii Liber.}}
\setauthornote{565}{\textlatin{Urbs animis numeroque potens, et robore gentis. Scaliger.}}
\setauthornote{566}{Camden.}
\setauthornote{567}{York, Bristow, Norwich, Worcester, \etc{}}
\setauthornote{568}{M. Gainsford's Argument: Because gentlemen dwell with us in the country villages, our cities are less, is nothing to the purpose: put three hundred or four hundred villages in a shire, and every village yield a gentleman, what is four hundred families to increase one of our cities, or to contend with theirs, which stand thicker? And whereas ours usually consist of seven thousand, theirs consist of forty thousand inhabitants.}
\setauthornote{569}{\textlatin{Maxima pars victus in carne consistit.} \idxname{polydorevergil}[Polydore Virgil][Anglica Historia] Book 1 \textlatin{Anglica Historia}}
\setauthornote{570}{\textlatin{Refr\ae{}nate monopolii licentiam, pauciores alantur otio, redintegretur agricolatio, lanificium instauretur, ut sit honestum negotium quo se exerceat otiosa illa turba. Nisi his malis medentur, frustra exercent justitiam. Mor. Utop. Lib. 1.}}
\setauthornote{571}{\textlatin{Mancipiis locuples eget \ae{}ris Cappadocum rex.} \Horace{}.}
\setauthornote{572}{\textlatin{Regis dignitatis non est exercere imperium in mendicos sed in opulentos. Non est regni decus, sed carceris esse custos. Idem.}}
\setauthornote{573}{\textlatin{Colluvies hominum mirabiles excocti solo, immundi vestes f\oe{}di visu, furti imprimis acres, \etc{}}}
\setauthornote{574}{\textlatin{Cosmog. lib. 3. cap. 5.}}
\setauthornote{575}{Let no one in our city be a beggar}
\setauthornote{576}{\Seneca{}. \textlatin{Haud minus turpia principi multa supplicia, quam medico multa funera.}}
\setauthornote{577}{\textlatin{Ac pituitam et bilem a corpore (11. de leg.) omnes vult exterminari.}}
\setauthornote{578}{\textlatin{See Lipsius Admiranda.}}
\setauthornote{579}{\textlatin{De quo Suet. in Claudio, et Plinius, c. 36.}}
\setauthornote{580}{\textlatin{Ut egestati simul et ignavi\ae{}\ occurratur, opificia condiscantur, tenues subleventur. Bodin. l. 6. c. 2. num. 6,7.}}
\setauthornote{581}{\textlatin{Amasis \AE{}gypti rex legem promulgavit, ut omnes subditi quotannis rationem redderent unde viverent.}}
\setauthornote{582}{\textlatin{Buscoldus discursu polit. cap. 2.}}
\setauthornote{582.5}{whereby they are supported, and do not become vagrants by being less accustomed to labour}
\setauthornote{583}{\textlatin{Lib. 1. de increm. Urb. cap. 6.}}
\setauthornote{584}{\textlatin{Cap. 5. de increm. urb. Quas flumen, lacus, aut mare alluit.}}
\setauthornote{585}{\textlatin{Incredibilem commoditatem, vectura mercium tres fluvii navigabiles, \etc{}. Boterus de Gallia.}}
\setauthornote{586}{Herodotus.}
\setauthornote{587}{\textlatin{Ind. Orient. cap. 2. Rotam in medio flumine constituunt, cui ex pellibus animalium consutos uteres appendunt, hi dum rota movetur, aquam per canales, \etc{}}}
\setauthornote{588}{\textlatin{Centum pedes lata fossa 30. alta.}}
\setauthornote{589}{Contrary to that of Archimedes, who holds the superficies of all waters even.}
\setauthornote{590}{\textlatin{Lib. 1. cap. 3.}}
\setauthornote{591}{\textlatin{Dion. Pausanias, et Nic. Gerbelius. Munster. Cosm. Lib. 4. cap. 36. Ut brevior foret navigatio et minus periculosa.}}
\setauthornote{592}{Charles the great went about to make a channel from the Rhine to the Danube. Bil. Pirkimerus descript. Ger. the ruins are yet seen about Wessenburg from Rednich to Altimul. \textlatin{Ut navigabilia inter se Occidentis et Septentrionis littora fierent.}}
\setauthornote{593}{\textlatin{Maginus Georgr. Simlerus de rep. Helvet. lib. 1. describit.}}
\setauthornote{594}{Camden in Lincolnshire, Fossedike.}
\setauthornote{595}{Near St. Albans, which must not now be whispered in the ear.}
\setauthornote{596}{\textlatin{Lilius Girald. Nat. comes.}}
\setauthornote{597}{\textlatin{\Apuleius, lib. 4. Flor. Lar. familiaris inter homines \ae{}tatis su\ae{}\ cultus est, litium omnium et jurgiorum inter propinquos arbitrer et disceptator. Adversus iracundiam, invidiam, avaritiam, libidinem, ceteraque animi humani vitia et monstra philosophus iste Hercules fuit. Pestes eas mentibus exegit omnes, \etc{}}}
\setauthornote{598}{\textlatin{Votia navig.}}
\setauthornote{599}{\textlatin{Raggnalios, part 2, cap. 2, et part 3, c. 17.}}
\setauthornote{600}{\textlatin{Velent. Andre\ae{}\ Apolog. manip. 604.}}
\setauthornote{601}{\textlatin{Qui sordidus est, sordescat adhuc.}}
\setauthornote{602}{\Horace{}.}
\setauthornote{603}{\textlatin{Ferdinando Quir. 1612.}}
\setauthornote{604}{\textlatin{Vide Acosta et Laiet.}}
\setauthornote{605}{\textlatin{Vide patritium, lib. 8. tit. 10. de Instit. Reipub.}}
\setauthornote{606}{\textlatin{Sic Olim Hippodamus Milesius Aris. polit. cap. 11. et Vitruvius l. 1. c. ult.}}
\setauthornote{607}{With walls of earth, \etc{}}
\setauthornote{608}{\textlatin{De his Pliny. epist. 42. lib. 2. et Tacitus. Annal. 13. lib.}}
\setauthornote{609}{\textlatin{Vide Brisonium de regno Perse lib. 3. de his et Vegetium, lib. 2. cap. 3. de Annona.}}
\setauthornote{610}{Not to make gold, but for matters of physic.}
\setauthornote{611}{\textlatin{Bresonius Josephus, lib. 21. antiquit. Jud. cap. 6. Herod. lib. 3.}}
\setauthornote{612}{So Lod. Vives thinks best, Comineus, and others.}
\setauthornote{613}{\textlatin{Plato 3. de leg. \AE{}diles creari vult, qui fora, fontes, vias, portus, plateas, et id genus alia procurent. Vide Isaacum Pontanum de civ. Amstel. h\ae{}c omnia, \etc{}. Gotardum et alios.}}
\setauthornote{614}{\textlatin{De Increm. urb. cap. 13. Ingenue fateor me non intelligere cur ignobilius sit urbes bene munitas colere nunc quam olim, aut cas\ae{}\ rustic\ae{}\ pr\ae{}sse quam urbi. Idem Urbertus Foliot, de Neapoli.}}
\setauthornote{615}{\textlatin{Ne tantillum quidem soli incultum relinquitur, ut verum sit ne pollicem quidem agri in his regionibus sterilem aut inf\oe{}cundum reperiri. Marcus Hemingias Augustanus de regno Chin\ae{}, l. 1. c. 3.}}
\setauthornote{616}{M. Carew, in his survey of Cornwall, saith that before that country was enclosed, the husbandmen drank water, did eat little or no bread, fol. 66, lib. 1. their apparel was coarse, they went bare legged, their dwelling was correspondent; but since inclosure, they live decently, and have money to spend (fol. 23); when their fields were common, their wool was coarse, Cornish hair; but since inclosure, it is almost as good as Cotswol, and their soil much mended. Tusser. cap. 52 of his husbandry, is of his opinion, one acre enclosed, is worth three common. The country enclosed I praise; the other delighteth not me, for nothing of wealth it doth raise, \etc{}}
\setauthornote{617}{\textlatin{Incredibilis navigiorum copia, nihilo pauciores in aquis, quam in continenti commorantur. M. Ricceus expedit. in Sinas, l. 1. c. 3.}}
\setauthornote{618}{To this purpose, Arist. polit. 2. c. 6. allows a third part of their revenues, Hippodamus half.}
\setauthornote{619}{\textlatin{Ita lex Agraria olim Rom\ae{}.}}
\setauthornote{620}{\textlatin{Hic segetes, illic veniunt felicius uv\ae{}, Arborei f\ae{}tus alibi, atque injussa virescunt Graminia. Virg. 1. Georg.}}
\setauthornote{621}{\textlatin{Lucanus, l. 6.}}
\setauthornote{622}{Virgil.}
\setauthornote{623}{\textlatin{Joh. Valent. Andreas, Lord Verulam.}}
\setauthornote{624}{So is it in the kingdom of Naples and France.}
\setauthornote{625}{\textlatin{See Contarenus and Osorius de rebus gestis Emanuelis.}}
\setauthornote{626}{Claudian l. 7.}
%\setauthornote{626.5}{Liberty never is more gratifying than under a pious king.}
\setauthornote{627}{\textlatin{Herodotus Erato lib. 6. Cum \AE{}gyptiis Lacedemonii in hoc congruunt, quod eorum pr\ae{}cones, tibicines, coqui, et reliqui artifices, in paterno artificio succedunt, et coquus a coquo gignitur, et paterno opere perseverat. Idem Marcus polus de Quinzay. Idem Osorius de Emanuele rege Lusitano. Riccius de Sinia.}}
\setauthornote{628}{\textlatin{Hippol. a collibus de increm. urb. c. 20. Plato idem 7. de legibus, qu\ae{}\ ad vitam necessaria, et quibus carere non possumus, nullum dependi vectigal, \etc{}}}
\setauthornote{629}{\textlatin{Plato 12. de legibus, 40. annos natos vult, ut si quid memorabile viderent apud exteros, hoc ipsum in rempub. recipiatur.}}
\setauthornote{630}{\textlatin{Simlerus in Helvetia.}}
\setauthornote{631}{\textlatin{Utopienses causidicos excludant, qui causas callide et vafre tractent et disputent. Iniquissimum censens hominem ullis obligari legibus, qu\ae{}\ aut numerosioret sunt, quam ut perlegi queant, aut obscuriores quam ut a quovis possint intelligi. Volunt ut suam quisque causam agat, eamque referat Judici quam narraturus fuerat patrono, sic minus erit ambagum, et veritas facilius elicietur. Mor. Utop. l. 2.}}
\setauthornote{632}{\textlatin{Medici ex publico victum sumunt. Boter. l. 1. c. 5. de \AE{}gyptiis.}}
\setauthornote{633}{\textlatin{De his lege Patrit. l. 3. tit. 8. de reip. Instit.}}
\setauthornote{634}{\textlatin{Nihil a clientibus patroni accipiant, priusquam lis finita est. Barel. Argen. lib. 3.}}
\setauthornote{635}{\textlatin{It is so in most free cities in Germany.}}
\setauthornote{636}{\textlatin{Mat. Riccius exped. in Sinas, l. 1. c. 5. de examinatione electionum copiose agit, \etc{}}}
\setauthornote{637}{\textlatin{Contar. de repub. Venet. l. 1.}}
\setauthornote{638}{\textlatin{Osor. l. 11. de reb. gest. Eman. Qui in literis maximos progressus fecerint maximis honoribus afficiuntur, secundus honoris gradus militibus assignatur, postremi ordinis mechanicis, doctorum hominum judiciis in altiorem locum quisque pr\ae{}sertur, et qui a plurimis approbatur, ampliores in rep. dignitates consequitur. Qui in hoc examine primas habet, insigni per totam vitam dignitate insignitur, marchioni similis, aut duci apud nos.}}
\setauthornote{639}{\textlatin{Cedant arma tog\ae{}.}}
\setauthornote{640}{As in Berne, Lucerne, Friburge in Switzerland, a vicious liver is uncapable of any office; if a Senator, instantly deposed. Simlerus.}
\setauthornote{641}{Not above three years, Aristotle. \bookcite{\textlatin{polit. 5. c. 8.}}}
\setauthornote{642}{\textlatin{Nam quis custodiet ipsos custodes?}}
\setauthornote{643}{\textlatin{Cytreus in Greisgeia. Qui non ex sublimi despiciant inferiores, nec ut bestias conculcent sibi subditos auctoritatis nomini, confisi, \etc{}}}
\setauthornote{644}{\textlatin{Sesellius de rep. Gallorum, lib. 1 \& 2.}}
%\setauthornote{645}{For who would cultivate virtue itself, if you were to take away the reward?}
\setauthornote{646}{\textlatin{Si quis egregium aut bello aut pace perfecerit. Sesel. l. 1.}}
\setauthornote{647}{\textlatin{Ad regendam rempub. soli literati admittuntur, nec ad eam rem gratia magistratuum aut regis indigent, omnia explorata cujusque scientia et virtute pendent. Riccius lib. 1. cap. 5.}}
\setauthornote{648}{\textlatin{In defuncti locum eum jussit subrogari, qui inter majores virtute reliquis pr\ae{}iret; non fuit apud mortales ullum excellentius certamen, aut cujus victoria magis esset expetenda, non enim inter celeres, celerrimo, non inter robustos robustissimo, \etc{}}}
\setauthornote{649}{\textlatin{Nullum videres vel in hac vel in vicinis regionibus pauperem, nullum ob\ae{}ratum, \etc{}}}
\setauthornote{650}{\textlatin{Nullus mendicus apud Sinas, nemini sano quamvis oculis turbatus sit mendicare permittitur, omnes pro viribus laborare, coguntur, c\ae{}ci molis trusatilibus versandis addicuntur, soli hospitiis gaudent, qui ad labores sunt inepti. Osor. l. 11. de reb. gest. Eman. Heming. de reg. Chin. l. 1. c. 3. Gotard. Arth. Orient. Ind. descr.}}
\setauthornote{651}{\textlatin{Alex. ab Alex. 3. c. 12.}}
\setauthornote{652}{\textlatin{Sic olim Rom\ae{}\ Isaac. Pontan. de his optime.} Aristotle. \bookcite{l. 2. c. 9.}}
\setauthornote{653}{\textlatin{Idem} Aristotle. \bookcite{pol. 5. c. 8.} \textlatin{Vitiosum quum soli pauperum liberi educantur ad labores, nobilium et divitum in voluptatibus et deliciis.}}
\setauthornote{654}{\textlatin{Qu\ae{}\ h\ae{}c injustitia ut nobilis quispiam, aut f\ae{}nerator qui nihil agat, lautam et splendidam vitam agat, otio et deliciis, quum interim auriga, faber, agricola, quo respub. carere non potest, vitam adeo miseram ducat, ut pejor quam jumentorum sit ejus conditio? Iniqua resp. qu\ae{}\ dat parasitis, adulatoribus, inanium voluptatum artificibus generosis et otiosis tanta munera prodigit, at contra agricolis, carbonariis, aurigis, fabris, \etc{} nihil prospicit, sed eorum abusa labore florentia \ae{}tatis fame penset et \ae{}rumnis, Mor. Utop. l. 2.}}
\setauthornote{655}{\textlatin{In Segovia nemo otiosus, nemo mendicus nisi per \ae{}tatem aut morbum opus facere non potest: nulli deest unde victum qu\ae{}rat, aut quo se exerceat. Cypr. Echovius Delit. Hispan. Nullus Genev\ae{}\ otiosus, ne septennis puer. Paulus Heuzner Itiner.}}
\setauthornote{656}{\textlatin{Athenaeus, l. 12.}}
\setauthornote{657}{\textlatin{Simlerus de repub. Helvet.}}
\setauthornote{658}{\textlatin{Spartian. olim Romae sic.}}
\setauthornote{659}{He that provides not for his family, is worse than a thief. Paul.}
\setauthornote{660}{\textlatin{Alfredi lex. utraque manus et lingua pr\ae{}cidatur, nisi eam capite redemerit.}}
\setauthornote{661}{\textlatin{Si quis nuptam stuprarit, virga virilis ei pr\ae{}ciditur; si mulier, nasus et auricula pr\ae{}cidatur. Alfredi lex. En leges ipsi Veneri Martique timendas.}}
\setauthornote{662}{\textlatin{54 Pauperes non peccant, quum extrema necessitate coacti rem alienam capiunt. Maldonat. summula qu\ae{}st. 8. art. 3. Ego cum illis sentio qui licere putant a divite clam accipere, qui tenetur pauperi subvenire. Emmanuel Sa. Aphor. confess.}}
\setauthornote{663}{\textlatin{55 Lib. 2. de Reg. Persarum.}}
\setauthornote{664}{\textlatin{Lib. 24.}}
\setauthornote{665}{\textlatin{Aliter Aristoteles, a man at 25, a woman at 20. polit.}}
\setauthornote{666}{\textlatin{Lex olim Licurgi, hodie Chinensium; vide Plutarchum, Riccium, Hemmingium, Arniseum, Nevisanum, et alios de hac qu\ae{}stione.}}
\setauthornote{667}{\textlatin{Alfredus.}}
\setauthornote{668}{\textlatin{Apud Lacones olim virgines fine dote nubebant. Boter. l. 3. c. 3.}}
\setauthornote{669}{\textlatin{61 Lege cautum non ita pridem apud Venetos, ne quis Patritius dotem excederet 1500 coron.}}
\setauthornote{670}{\textlatin{62 Bux. Synag. Jud. Sic. Jud\ae{}i. Leo Afer Afric\ae{}\ descript. ne sint aliter incontinentes ob reipub. bonum. Ut August. C\ae{}sar. orat. ad c\ae{}libes Romanos olim edocuit.}}
\setauthornote{671}{\textlatin{Morbo laborans, qui in prolem facile diffunditur, ne genus humanum f\oe{}da contagione l\ae{}datur, juventute castratur, mulieres tales procul a consortio virorum ablegantur, \etc{}. Hector Boethius hist. lib. 1. de vet. Scotorum moribus.}}
\setauthornote{672}{\textlatin{Speciosissimi juvenes liberis dabunt operam. Plato 5. de legibus.}}
\setauthornote{673}{The Saxons exclude dumb, blind, leprous, and such like persons from all inheritance, as we do fools.}
\setauthornote{674}{\textlatin{Ut olim Romani, Hispani hodie, \etc{}}}
\setauthornote{675}{\textlatin{Riccius lib. 11. cap. 5. de Sinarum. expedit. sic Hispani cogunt Mauros arma deponere.} So it is in most Italian cities.}
\setauthornote{676}{\textlatin{Idem Plato 12. de legibus}, it hath ever been immoderate, \textlatin{vide Guil. Stuckium antiq. convival. lib. 1. cap. 26.}}
\setauthornote{677}{\textlatin{Plato 9. de legibus.}}
\setauthornote{678}{As those Lombards beyond Seas, though with some reformation, \textlatin{mons pietatis}, or bank of charity, as Malines terms it, cap. 33. Lex mercat. part 2. that lend money upon easy pawns, or take money upon adventure for men's lives.}
\setauthornote{679}{That proportion will make merchandise increase, land dearer, and better improved, as he hath judicially proved in his tract of usury, exhibited to the Parliament \emph{anno} 1621.}
\setauthornote{680}{\textlatin{Hoc fere Zanchius com. in 4 cap. ad Ephes. \ae{}quissimam vocat usuram, et charitati Christian\ae{}\ consentaneam, modo non exigant, \etc{} nec omnes dent ad f\oe{}nus, sed ii qui in pecuniis bona habent, et ob \ae{}tatem, sexum, artis alicujus ignorantiam, non possunt uti. Nec omnibus, sed mercatoribus et iis qui honeste impendent, \etc{}}}
\setauthornote{681}{\textlatin{Idem apud Persas olim, lege Brisonium.}}
\setauthornote{682}{We hate the hawk, because he always lives in battle.}
\setauthornote{683}{\textlatin{Idem Plato de legibus.}}
\setauthornote{684}{\textlatin{30. Optimum quidem fuerat eam patribus nostris mentem a diis datam esse, ut vos Itali\ae{}, nos Afric\ae{}\ imperio contenti essemus. Neque enim Sicilia aut Sardinia satis digna precio sunt pro tot classibus, \etc{}}}
\setauthornote{685}{Claudian.}
\setauthornote{686}{Thucydides.}
\setauthornote{687}{\textlatin{A depopulatione, agrorum incendiis, et ejusmodi factis immanibus.} Plato.}
\setauthornote{688}{\textlatin{Hungar. dec. 1. lib. 9.}}
\setauthornote{689}{\textlatin{Sesellius, lib. 2. de repub. Gal. valde enim est indecorum, ubi quod pr\ae{}ter opinionem accidit dicere, Non putaram, presertim si res pr\ae{}caveri potuerit. Livius, lib. 1. Dion. lib. 2. Diodorus Siculus, lib. 2.}}
\setauthornote{690}{\textlatin{Peragit tranquilla potestas. Quod violenta nequit.} Claudian.}
\setauthornote{691}{\textlatin{Bellum nec timendum nec provocandum.} Pliny. \bookcite{\textlatin{Panegyr. Trajano.}}}
\setauthornote{692}{\textlatin{Lib. 3. poet. cap. 19.}}
\setauthornote{693}{\textlatin{Lib. 4. de repub. cap. 2.}}
\setauthornote{694}{\textlatin{Peucer. lib. 1. de divinat.}}
\setauthornote{695}{\textlatin{Camden in Cheshire.}}
\setauthornote{696}{Iliad. \textlatin{6. lib.}}
\setauthornote{697}{\textlatin{Vide Puteani Comun, Goclenium de portentosis c\oe{}nis nostrorum temporum.}}
\setauthornote{698}{\textlatin{Mirabile dictu est, quantum opsoniorum una domus singulis diebus absumat, sternuntur mens\ae{}\ in omnes pene horas calentibus semper eduliis. Descrip. Britan.}}
\setauthornote{699}{\textlatin{Lib. 1. de rep. Gallorum; quod tot lites et caus\ae{}\ forenses, ali\ae{}\ ferantur ex aliis, in immensum producantur, et magnos sumptus requirant unde fit ut juris administri plerumque nobilium possessiones adquirant, tum quod sumptuose vivant, et a mercatoribus absorbentur et splendissime vestiantur, \etc{}}}
\setauthornote{700}{\textlatin{Ter.}}
\setauthornote{701}{\textlatin{Amphit. Plant.}}
\setauthornote{702}{\textlatin{Paling. Filius ut fur.}}
\setauthornote{703}{\textlatin{Catus cum mure, duo galli simul in \ae{}de, Et glotes bin\ae{}\ nunquam vivunt sine lite.}}
\setauthornote{704}{\textlatin{Res angusta domi.}}
\setauthornote{705}{When pride and beggary meet in a family, they roar and howl, and cause as many flashes of discontents, as fire and water, when they concur, make thunder-claps in the skies.}
\setauthornote{706}{\Plautus{} \textlatin{Aulular.}}
\setauthornote{707}{\textlatin{Lib. 7. cap. 6.}}
\setauthornote{708}{\textlatin{Pellitur in bellis sapientia, vigeritur res. Vetus proverbium, aut regem aut fatuum nasci oportere.}}
\setauthornote{709}{\textlatin{Lib. 1. hist. Rom. similes a. bacculorum calculis, secundum computantis arbitrium, modo \ae{}rei sunt, modo aurei; ad nutum regis nunc beati sunt nunc miseri.}}
\setauthornote{710}{\textlatin{\AE{}rumnosique Solones in Sa. 3. De miser. curialium.}}
\setauthornote{711}{\textlatin{F. Dous\ae{}\ Epid. lib. 1. c. 13.}}
\setauthornote{712}{\textlatin{Hoc cognomento cohonestati Rom\ae{}, qui c\ae{}teros mortales sapientia pr\ae{}starent, testis Plin. lib. 7. cap. 34.}}
\setauthornote{713}{\textlatin{Insanire parant certa ratione modoque}, mad by the book they, \etc{}.}
\setauthornote{714}{Juvenal}
\setauthornote{714.5}{O Physicians! open the middle vein.}
\setauthornote{715}{\textlatin{Solomon.}}
\setauthornote{716}{\textlatin{Communis irrisor stultiti\ae{}.}}
\setauthornote{717}{Wit whither wilt?}
\setauthornote{718}{\textlatin{Scaliger exercitat. 324.}}
\setauthornote{719}{\textlatin{Vit. ejus.}}
\setauthornote{720}{\textlatin{Ennius.}}
\setauthornote{721}{\textlatin{Lucian. Ter mille drachmis olim empta; studens inde sapientiam adipiscetur.}}
\setauthornote{722}{\textlatin{Epist. 21. 1. lib. Non oportet orationem sapientis esse politam aut solicitam.}}
\setauthornote{723}{\textlatin{Lib. 3. cap. 13. multo anhelitu jactatione furentes pectus, frontem c\ae{}dentes, \etc{}}}
\setauthornote{724}{\textlatin{Lipsius, voces sunt, pr\ae{}terea nihil.}}
\setauthornote{725}{\textlatin{Lib. 30. plus mail facere videtur qui oratione quam qui pr\ae{}tio quemvis corrumpit: nam, \etc{}}}
\setauthornote{726}{\textlatin{In Gorg. Platonis.}}
\setauthornote{727}{\textlatin{In naugerio.}}
\setauthornote{728}{\textlatin{Si furor sit Ly\ae{}us, \etc{} quoties furit, furit, furit, amans, bibens, et P\oe{}ta, \etc{}}}
%\setauthornote{729}{They are borne in the bark of folly, and dwell in the grove of madness.}
\setauthornote{730}{\textlatin{Morus Utop. lib. 11.}}
\setauthornote{731}{\textlatin{Macrob. Satur. 7. 16.}}
\setauthornote{732}{\textlatin{Epist. 16.}}
\setauthornote{733}{\textlatin{Lib. de causis corrup. artium.}}
\setauthornote{734}{\textlatin{Lib. 2. in Ausonium, cap. 19 et 32.}}
\setauthornote{735}{\textlatin{Edit. 7. volum. Jano Gutero.}}
\setauthornote{736}{\textlatin{Aristophanis Ranis.}}
\setauthornote{737}{\textlatin{Lib. de beneficiis.}}
\setauthornote{738}{\textlatin{Delirus et amens dicatur merit.} \Horace{} \Seneca{}.}
\setauthornote{739}{\Ovid{}. Met}
%\setauthornote{739.5}{Majesty and Love do not agree well, nor dwell together.}
\setauthornote{740}{Plutarch. \textlatin{Amatorio est amor insanus.}}
\setauthornote{741}{\textlatin{Epist. 39.}}
\setauthornote{742}{\textlatin{Sylv\ae{}\ nuptialis, l. 1. num. 11. Omnes mulieres ut plurimum stult\ae{}.}}
\setauthornote{743}{\Aristotle{}.}
\setauthornote{744}{\textlatin{Dolere se dixit quod tum vita egrederetur.}}
\setauthornote{745}{\textlatin{Lib. 1. num. 11. sapientia et diviti\ae{}\ vix simul possideri possunt.}}
\setauthornote{746}{They get their wisdom by eating piecrust some.}
\setauthornote{747}{\textgreek{    }. \textlatin{Opes quidem mortalibus sunt amentia. Theognis.}}
\setauthornote{748}{\textlatin{Fortuna nimium quem fovet, stultum facit.}}
\setauthornote{749}{\textlatin{Joh. 28.}}
\setauthornote{750}{\textlatin{Mag. moral. lib. 2 et lib. 1. sat. 4.}}
\setauthornote{751}{\Horace{} \textlatin{lib. 1. sat. 4.}}
\setauthornote{752}{\textlatin{Insana gula, insan\ae{}\ obstructiones, insanum venandi studium discordia demens. Virg. \AE{}n.}}
\setauthornote{753}{\textlatin{Heliodorus Carthaginensis ad extremum orbis sarcophago testamento me hic jussi condier, et ut viderem an quis insanior ad me visendum usque ad h\ae{}c loca penetraret. Ortelius in Gad.}}
\setauthornote{754}{If it be his work, which Gasper Veretus suspects.}
\setauthornote{755}{\textlatin{Livy, Ingentes virtutes ingentia vitia.}}
\setauthornote{756}{\Horace{} \textlatin{Quisquis ambitione mala aut argenti pallet amore, Quisquis luxuria, tristique superstitione. Per.}}
\setauthornote{757}{\textlatin{Cronica Slavonica ad annum 1257. de cujus pecunia jam incredibilia dixerunt.}}
\setauthornote{758}{A fool and his money are soon parted.}
\setauthornote{759}{\textlatin{Orat. de imag. ambitiosus et audax naviget Anticyras.}}
\setauthornote{760}{\textlatin{Navis stulta, qu\ae{}\ continuo movetur naut\ae{}\ stulti qui se periculis exponunt, aqua insana qu\ae{}\ sic fremit, \etc{} \ae{}r jactatur, \etc{} qui mari se committit stolidum unum terra fugiens, 40. mari invenit. Gaspar Ens. Moros.}}
\setauthornote{761}{\textlatin{Cap. de alien. mentis.}}
\setauthornote{762}{\textlatin{Dipnosophist. lib. 8.}}
\setauthornote{763}{\textlatin{Tibicines mente Capti. Erasm. Chi. 14. cer. 7.}}
\setauthornote{764}{\textlatin{Prov. 30. Insana libido, Hic rogo non furor est, non est h\ae{}c mentula demens. Mart. ep. 74. l. 3.}}
\setauthornote{765}{\textlatin{Mille puellarum et puerorum mille jurores.}}
\setauthornote{766}{\textlatin{Uter est insanior horum.} \Horace{} \Ovid{}. \Virgil{}. \Pliny{}.}
\setauthornote{767}{\textlatin{Pliny. lib. 36.}}
\setauthornote{768}{\textlatin{Tacitus 3. Annal.}}
\setauthornote{769}{\textlatin{\Ovid{}. 7. met. E. fungis nati homines ut olim Corinthi prim\ae{}vi illius loci accol\ae{}, quia stolidi et fatui fungis nati dicebantur, idem et alibi dicas.}}
\setauthornote{770}{\textlatin{Famian. Strade de bajulis, de marmore semisculpti.}}
\setauthornote{771}{\textlatin{Arianus periplo maris Euxini portus ejus meminit, et Gillius, l. 3. de Bospher. Thracio et laurus insana qu\ae{}\ allata in convivium convivas omnes insania affecit. Guliel. Stucchius comment, \etc{}}}
\setauthornote{772}{\textlatin{Lepidum p\oe{}ma sic inscriptum.}}
\setauthornote{773}{No one is wise at all hours,-no one born without faults,-no one free from crime,-no one content with his lot,-no one in love wise,-no good, or wise man perfectly happy.}
\setauthornote{774}{\textlatin{Stultitiam simulare non potes nisi taciturnitate.}}
\setauthornote{775}{\textlatin{Extortus non cruciatur, ambustus non l\ae{}ditur, prostratus in lucta, non vincitur; non fit captivus ab hoste venundatus. Et si rugosus, senex edentulus, luscus, deformis, formosus tamen, et deo similis, felix, dives, rex nullius egens, et si denario non sit dignus.}}
\setauthornote{776}{\textlatin{Illum contendunt non injuria affici, non insania, non inebriari, quia virtus non eripitur ob constantes comprehensiones. Lipsius. phys. Stoic, lib. 3. diffi. 18.}}
\setauthornote{777}{\textlatin{Tarreus Hebus epig. 102. l. 8.}}
\setauthornote{778}{\Horace{}.}
\setauthornote{779}{\textlatin{Fratres sanct. Rose\ae{}\ crucis.}}
\setauthornote{780}{\textlatin{An sint, quales sint, unde nomen illud asciverint.}}
\setauthornote{781}{\textlatin{Turri Babel.}}
\setauthornote{782}{\textlatin{Omnium artium et scientiarum instaurator.}}
\setauthornote{783}{\textlatin{Divinus ille vir auctor notarum. in epist. Rog. Bacon. ed. Hambur. 1608.}}
\setauthornote{784}{\textlatin{Sapienti\ae{}\ desponsati.}}
%\setauthornote{785}{From the Rising Sun to the M\ae{}otid Lake, there was not one that could fairly be put in comparison with them.}
\setauthornote{786}{\textlatin{Solus hic est sapiens alii volitant velut umbr\ae{}.}}
\setauthornote{787}{\textlatin{In ep. ad Balthas. Moretum.}}
\setauthornote{788}{\textlatin{Rejectiuncul\ae{}\ ad Patavum. Felinus cum reliquis.}}
\setauthornote{789}{\textlatin{Magnum virum sequi est sapere}, some think; others desipere. \Catullus{}.}
\setauthornote{790}{\textlatin{Plant. Menec.}}
\setauthornote{791}{\textlatin{In Sat. 14.}}
\setauthornote{792}{Or to send for a cook to the Anticyr\ae{}\ to make Hellebore pottage, settle-brain pottage.}
\setauthornote{793}{\textlatin{Aliquantulum tamen inde me solabor, quod una cum multis et sapientibus et celeberrimis viris ipse insipiens sim, quod se Menippus Luciani in Necyomantia.}}
\setauthornote{794}{\textlatin{Petronius in Catalect.}}
\setauthornote{795}{That I mean of Andr. Vale. Apolog. Manip. l. 1 et 26. Apol.}
\setauthornote{796}{\textlatin{H\ae{}c affectio nostris temporibus frequentissima.}}
\setauthornote{797}{\textlatin{Cap. 15. de Mel.}}
\setauthornote{798}{\textlatin{De anima. Nostro hoc s\ae{}culo morbus frequentissimus.}}
\setauthornote{799}{\textlatin{Consult. 98. adeo nostris temporibus frequenter ingruit ut nullus fere ab ejus labe immunis reperiatur et omnium fere morborum occasio existat.}}
\setauthornote{800}{\textlatin{Mor. Encom si quis calumnietur levius esse quam decet Theologum, aut mordacius quam deceat Christianum.}}
\setauthornote{801}{\Horace{} \textlatin{Sat. 4. l. 1.}}
\setauthornote{802}{\textlatin{Epi. ad Dorpium de Moria. si quispiam offendatur et sibi vindicet, non habet quod expostulet cum eo scripsit, ipse si volet, secum agat injuriam, utpote sui proditor, qui declaravit hoc ad se proprie pertinere.}}
\setauthornote{803}{\textlatin{Si quis se l\ae{}sum clamabit, aut conscientiam prodit suam, aut certe metum, Ph\ae{}dr. lib. 3. \AE{}sop. Fab.}}
%\setauthornote{804}{If any one shall err through his own suspicion, and shall apply to himself what is common to all, he will foolishly betray a consciousness of guilt.}
\setauthornote{805}{\Horace{}.}
\setauthornote{806}{\textlatin{Mart. l. 7. 22.}}
\setauthornote{807}{\textlatin{Ut lubet feriat, abstergant hos ictus Democriti pharmacos.}}
\setauthornote{808}{\textlatin{Rusticorum dea preesse vacantibus et otiosis putabatur, cui post labores agricola sacrificabat. Plin. l. 3. c. 12. Ovid. l. 6. Fast. Jam quoque cum fiunt antiqu\ae{}\ sacra Vacun\ae{}, ante Vacunales stantque sedentque focos. Rosinus.}}
\setauthornote{809}{\textlatin{Ter. prol. Eunuch.}}
\setauthornote{810}{\textlatin{Ariost. l. 39. Staf. 58.}}
\setauthornote{811}{\textlatin{Ut enim ex studiis gaudium sic studia ex hilaritate proveniunt. Plinius Maximo suo, ep. lib. 8.}}
\setauthornote{812}{\textlatin{Annal. 15.}}
\setauthornote{813}{Sir Francis Bacon in his Essays, now Viscount St. Albans.}
\setauthornote{814}{\textlatin{Quod Probus Persii} \textgreek{} \textlatin{virginali verecundia Persium fuisse dicit, ego, \etc{}}}
\setauthornote{815}{\textlatin{Quas aut incuria fudit, aut humana parum cavit natura.} \Horace{}.}
\setauthornote{816}{Prol. quer. Plaut.}
\setauthornote{816.5}{Let not any one take these things to himself, they are all but fictions.}
