% define margin notes first
\setmarginnote{7}{\textlatin{Seneca in ludo in mortem Claudii Caesaris}}
\setmarginnote{8}{Lib. de Curiositate.}
\setmarginnote{9}{Modo haec tibi usui sint, quemvis auctorem fingito. Wecker.}
\setmarginnote{10}{Lib. 10, c. 12. Multa a male feriatis in Democriti nomine commenta data, nobilitatis, auctoritatisque ejus perfugio utentibus.}
\setmarginnote{11}{Martialis. lib. 10, epigr. 14.}
\setmarginnote{12}{Juv. sat. 1.}
\setmarginnote{13}{Auth. Pet. Besseo edit. Coloniae, 1616.}
\setmarginnote{14}{Hip. Epist. Dameget.}
\setmarginnote{15}{Laert. lib 9.}
\setmarginnote{16}{Hortulo sibi cellulam seligens, ibique seipsum includens, vixit solitarius.}
\setmarginnote{17}{Floruit Olympiade 80; 700 annis post Troiam.}
\setmarginnote{18}{Diacos. quod cunctis operibus facile excellit. Laert.}
\setmarginnote{19}{Col. lib. 1. c. 1.}
\setmarginnote{20}{Const. lib. de agric. passim.}
\setmarginnote{21}{Volucrum voces et linguas intelligere se dicit Abderitans Ep. Hip.}
\setmarginnote{22}{Sabellicus exempl., lib. 10. Oculis se privavit, ut melius contemplationi operam daret, sublimi vir ingenio, profundae cogitationis, \etc.}
\setmarginnote{23}{Naturalia, moralia, mathematica, liberales disciplinas, artiumque omnium peritiam callebat.}
\setmarginnote{24}{Nothing in nature's power to contrive of which he has not written.}
\setmarginnote{25}{Veni Athenas, et nemo me novit.}
\setmarginnote{26}{Idem contemptui et admirationi habitus.}
\setmarginnote{27}{Solebat ad portam ambulare, et inde, \etc{}. Hip. Ep. Dameg.}
\setmarginnote{28}{Perpetuorisu pulmonem agitare solebat Democritus. Juv. Sat. 7.}
\setmarginnote{29}{Non sum dignus praestare matella. Mart.}
\setmarginnote{30}{Christ Church in Oxford.}
\setmarginnote{31}{Praefat. Hist.}
\setmarginnote{32}{Keeper of our college library, lately revived by Otho Nicolson, Esquire.}
\setmarginnote{33}{Scaliger.}
\setmarginnote{34}{Somebody in everything, nobody in each thing.}
\setmarginnote{35}{In Theat.}
\setmarginnote{36}{Phil. Stoic. li. diff. 8. Dogma cupidis et curiosis ingeniis imprimendum, ut sit talis qui nulli rei serviat, aut exacte unum aliquid elaboret, alia negligens, ut artifices, \etc.}
\setmarginnote{37}{Delibare gratum de quocunque cibo, et pittisare de quocunque dolio jucundum.}
\setmarginnote{38}{Essays, lib. 3.}
\setmarginnote{39}{He that is everywhere is nowhere.}
\setmarginnote{40}{Praefat. bibliothec.}
\setmarginnote{41}{Ambo fortes et fortunati, Mars idem magisterii dominus juxta primam Leovitii regulam.}
\setmarginnote{42}{Hensius.}
\setmarginnote{43}{Calide ambientes, solicite litigantes, aut misere excidentes, voces, strepitum contentiones, \etc.}
\setmarginnote{44}{Cyp. ad Donat. Unice securus, ne excidam in foro, aut in mari Indico bonis eluam, de dote filiae, patrimonio filii non sum solicitus.}
\setmarginnote{45}{Not so sagacious an observer as simple a narrator.}
\setmarginnote{46}{Hor. Ep. lib. 1. xix., 20.}
\setmarginnote{47}{Per. A laughter with a petulant spleen.}
\setmarginnote{48}{Hor. lib. 1, sat. 9.}
\setmarginnote{49}{Secundum moenia locus erat frondosis populis opacus, vitibusque sponte natis, tenuis prope aqua defluebat, placide murmurans, ubi sedile et domus Democriti conspiciebatur.}
\setmarginnote{50}{Ipse composite considebat, super genua volumen habens, et utrinque alia patentia parata, dissectaque animalia cumulatim strata, quorum viscera rimabatur.}
\setmarginnote{51}{Cum mundus extra se sit, et mente captus sit, et nesciat se languere, ut medelam adhibeat.}
\setmarginnote{52}{Scaliger, Ep. ad Patisonem. Nihil magis lectorem invitat quam in opinatum argilinentum, neque vendibilior merx est quam petulans liber.}
\setmarginnote{53}{Lib. xx. c. 11. Miras sequuntur inscriptionum festivitates.}
\setmarginnote{54}{Praefat. Nat. Hist. Patri obstetricem parturienti filiae accersenti moram injicere possunt.}
\setmarginnote{55}{Anatomy of Popery, Anatomy of immortality, Angelus salas, Anatomy of Antimony, \etc.}
\setmarginnote{56}{Cont. l. 4, c. 9. Non est cura melior quam labor.}
\setmarginnote{57}{Hor. De Arte Poet.}
\setmarginnote{58}{Non quod de novo quid addere, aut a veteribus praetermissum, sed propriae exercitationis causa.}
\setmarginnote{59}{Qui novit, neque id quod sentit exprimit, perinde est ac si nesciret.}
\setmarginnote{60}{Jovius Praef. Hist.}
\setmarginnote{61}{Erasmus.}
\setmarginnote{62}{Otium otio dolorem dolore sum solatus.}
\setmarginnote{63}{Observat. l. 1.}
\setmarginnote{64}{M. Joh. Rous, our Protobib. Oxon. M. Hopper, M. Guthridge, \etc.}
\setmarginnote{65}{Quae illi audire et legere solent, eorum partim vidi egomet, alia gessi, quae illi literis, ego militando didici, nunc vos existimate facta an dicta pluris sint.}
\setmarginnote{66}{Dido Virg. Taught by that Power that pities me, I learn to pity them.}
\setmarginnote{67}{Camden, Ipsa elephantiasi correpta elephantiasis hospicium construxit.}
\setmarginnote{68}{Iliada post Homerum.}
\setmarginnote{69}{Nihil praetermissum quod a quovis dici possit.}
\setmarginnote{70}{Martialis.}
\setmarginnote{71}{Magis impium mortuorum lucubrationes, quam vestes furari.}
\setmarginnote{72}{Eccl. ult.}
\setmarginnote{73}{Libros Eunuchi gignunt, steriles pariunt.}
\setmarginnote{74}{D. King praefat. lect. Jonas, the late right reverend Lord B. of London.}
\setmarginnote{75}{Homines famelici gloriae ad ostentationem eruditionis undique congerunt. Buchananus.}
\setmarginnote{76}{Effacinati etiam laudis amore, \etc{}. Justus Baronius.}
\setmarginnote{77}{Ex ruinis alienae existimationis sibi gradum ad famam struunt.}
\setmarginnote{78}{Exercit. 288.}
\setmarginnote{79}{Omnes sibi famam quaerunt et quovis modo in orbem spargi contendunt, ut novae alicujus rei habeantur auctores. Praef. biblioth.}
\setmarginnote{80}{Praefat. hist.}
\setmarginnote{81}{Plautus.}
\setmarginnote{82}{E Democriti puteo.}
\setmarginnote{83}{Non tam refertae bibliothecae quam cloacae.}
\setmarginnote{84}{Et quicquid cartis amicitur ineptis.}
\setmarginnote{85}{Epist. ad Petas. in regno Franciae omnibus scribendi datur libertas, paucis facultas.}
\setmarginnote{86}{Olim literae ob homines in precio, nunc sordent ob homines.}
\setmarginnote{87}{Ans. pac.}
\setmarginnote{88}{Inter tot mille volumina vix unus a cujus lectione quis melior evadat, immo potius non pejor.}
\setmarginnote{89}{Palingenius. What does any one, who reads such works, learn or know but dreams and trifling things.}
\setmarginnote{90}{Lib. 5. de Sap.}
\setmarginnote{91}{Sterile oportet esse ingenium quod in hoc scripturientum pruritus, \etc.}
\setmarginnote{92}{Cardan, praef. ad Consol.}
\setmarginnote{93}{Hor. lib. 1, sat. 4.}
\setmarginnote{94}{Epist. lib. 1. Magnum poetarum proventum annus hic attulit, mense Aprili nullus fere dies quo non aliquis recitavit.}
\setmarginnote{95}{Idem.}
\setmarginnote{96}{Principibus et doctoribus deliberandum relinquo, ut arguantur auctorum furta et milies repetita tollantur, et temere scribendi libido coerceatur, aliter in infinitum progressura.}
\setmarginnote{97}{Onerabuntur ingenia, nemo legendis sufficit.}
\setmarginnote{98}{Libris obraimur, oculi legendo, manus volitando dolent. Fam. Strada Momo. Lucretius.}
\setmarginnote{99}{Quicquid ubique bene dictum facio meum, et illud nunc meis ad compendium, nunc ad fidem et auctoritatem alienis exprimo verbis, omnes auctores meos clientes esse arbitror, \etc{}. Sarisburiensis ad Polycrat. prol.}
\setmarginnote{100}{In Epitaph. Nep. illud Cyp. hoc Lact. illud Hilar. est, ita Victorinus, in hunc modum loquutus est Arnobius, \etc{}}
\setmarginnote{101}{Praef. ad Syntax. med.}
\setmarginnote{102}{Until a later age and a happier lot produce something more truly grand.}
\setmarginnote{103}{In Luc. 10. tom. 2. Pigmei Gigantum humeris impositi plusquam ipsi Gigantes vident.}
\setmarginnote{104}{Nec aranearum textus ideo melior quia ex se fila gignuntur, nec noster ideo vilior, quia ex alienis libamus ut apes. Lipsius adversus dialogist.}
\setmarginnote{105}{Uno absurdo dato mille sequuntur.}
\setmarginnote{106}{Non dubito multos lectores hic fore stultos.}
\setmarginnote{107}{Martial, 13, 2.}
\setmarginnote{108}{Ut venatores feram e vestigio impresso, virum scriptiuncula. Lips.}
\setmarginnote{109}{Hor.}
\setmarginnote{110}{Hor.}
\setmarginnote{111}{Antwerp. fol. 1607.}
\setmarginnote{112}{Muretus.}
\setmarginnote{113}{Lipsius.}
\setmarginnote{114}{Hor.}
\setmarginnote{115}{Fieri non potest, ut quod quisque cogitat, dicat unus. Muretus.}
\setmarginnote{116}{Lib. 1. de ord., cap. 11.}
\setmarginnote{117}{Erasmus.}
\setmarginnote{118}{Annal. Tom. 3. ad annum 360. Est porcus ille qui sacerdotem ex amplitudine redituum sordide demeritur.}
\setmarginnote{119}{Erasm. dial.}
\setmarginnote{120}{Epist. lib. 6. Cujusque ingenium non statim emergit, nisi materiae fautor, occasio, commendatorque contingat.}
\setmarginnote{121}{Praef. hist.}
\setmarginnote{122}{Laudari a laudato laus est.}
\setmarginnote{123}{Vit. Persii.}
\setmarginnote{124}{Minuit praesentia famam.}
\setmarginnote{125}{Lipsius Judic. de Seneca.}
\setmarginnote{126}{Lib. 10. Plurirmum studii, multam rerum cognitionem, omnem studiorum materiam, \etc{} multa in eo probanda, multa admiranda.}
\setmarginnote{127}{Suet. Arena sine calce.}
\setmarginnote{128}{Introduct. ad Sen.}
\setmarginnote{129}{Judic. de Sen. Vix aliquis tam absolutus, ut alteri per omnia satisfaciat, nisi longa temporis praescripto, semota judicandi libertate, religione quidam animos occuparis.}
\setmarginnote{130}{Hor. Ep. 1, lib. 19.}
\setmarginnote{131}{Aeque turpe frigide laudari ac insectanter vituperari. Phavorinus A. Gel. lib. 19, cap. 2.}
\setmarginnote{132}{Ovid, trist. 11. eleg 6.}
\setmarginnote{133}{Juven. sat. 5.}
\setmarginnote{134}{Aut artis inscii aut quaestui magis quam literis student. hab. Cantab. et Lond. Excus. 1976.}
\setmarginnote{135}{Ovid. de pont. Eleg. l. 6.}
\setmarginnote{136}{Hor.}
\setmarginnote{137}{Tom. 3. Philopseud. accepto pessulo, quum carmen quoddam dixisset, effecit ut ambularet, aquam hauriret, urnam pararet, \etc{}}
\setmarginnote{138}{Eusebius, eccles. hist. lib. 6.}
\setmarginnote{139}{Stans pede in uno, as he made verses.}
\setmarginnote{140}{Virg.}
\setmarginnote{141}{Non eadem a summo expectes, minimoque poeta.}
\setmarginnote{142}{Stylus hic nullus, praeter parrhesiam.}
\setmarginnote{143}{Qui rebus se exercet, verba negligit, et qui callet artem dicendi, nullam disciplinam habet recognitam.}
\setmarginnote{144}{Palingenius. Words may be resplendent with ornament, but they contain no marrow within.}
\setmarginnote{145}{Cujuscunque orationem vides politam et sollicitam, scito animum in pusilis occupatum, in scriptis nil solidum. Epist. lib. 1. 21.}
\setmarginnote{146}{Philostratus, lib. 8. vit. Apol. Negligebat oratoriam facultatem, et penitus aspernabatur ejus professores, quod linguam duntaxat, non autem mentem redderent eruditiorem.}
\setmarginnote{147}{Hic enim, quod Seneca de Ponto, bos herbam, ciconia larisam, canis leporem, virgo florem legat.}
\setmarginnote{148}{Pet. Nannius not. in Hor.}
\setmarginnote{149}{Non hic colonus domicilium habeo, sed topiarii in morem, hinc inde florem vellico, ut canis Nilum lambens.}
\setmarginnote{150}{Supra bis mille notabiles errores Laurentii demonstravi, \etc{}}
\setmarginnote{151}{Philo de Con.}
\setmarginnote{152}{Virg.}
\setmarginnote{153}{Frambesarius, Sennertus, Ferandus, \etc{}}
\setmarginnote{154}{Ter. Adelph.}
\setmarginnote{155}{Heaut. Act 1. scen. 1.}
\setmarginnote{156}{Gellius. lib. 18, cap. 3.}
\setmarginnote{157}{Et inde catena quaedam fit, quae haeredes etiam ligat. Cardan. Hensius.}
\setmarginnote{158}{Malle se bellum cum magno principe gerere, quam cum uno ex fratrum mendicantium ordine.}
\setmarginnote{159}{Hor. epod. lib. od. 7.}
\setmarginnote{160}{Epist. 86, ad Casulam presb.}
\setmarginnote{161}{Lib. 12, cap. 1. Mutos nasci, et omni scientia egere satius fuisset, quam sic in propriam perniciem insanire.}
\setmarginnote{162}{But it would be better not to write, for silence is the safer course.}
\setmarginnote{163}{Infelix mortalitas inutilibus quaestionibus ac disceptationibus vitam traducimus, naturae principes thesauros, in quibus gravissimae morborum medicinae collocatae sunt, interim intactos relinquimus. Nec ipsi solum relinquimus, sed et allos prohibemus, impedimus, condemnamus, ludibriisque afficimus.}
\setmarginnote{164}{Quod in praxi minime fortunatus esset, medicinam reliquit, et ordinibus initiatus in Theologia postmodum scripsit. Gesner Bibliotheca.}
\setmarginnote{165}{P. Jovius.}
\setmarginnote{166}{M. W. Burton, preface to his description of Leicestershire, printed at London by W. Jaggard, for J. White, 1622.}
\setmarginnote{167}{In Hygiasticon, neque enim haec tractatio aliena videri debet a theologo, \etc{} agitur de morbo animae.}
\setmarginnote{168}{D. Clayton in comitiis, anno 1621.}
\setmarginnote{169}{Hor.}
\setmarginnote{170}{Lib. de pestil.}
\setmarginnote{171}{In Newark in Nottinghamshire. Cum duo edificasset castella, ad tollendam structionis invidiam, et expiandam maculam, duo instituit caenobia, et collegis relgiosis implevit.}
\setmarginnote{172}{Ferdinando de Quir. anno 1612. Amsterdami impress.}
\setmarginnote{173}{Praefat. ad Characteres: Spero enim (O Policles) libros nostros meliores inde futuros, quod istiusmodi memoriae mandata reliquerimus, ex preceptis et exemplis nostris ad vitam accommodatis, ut se inde corrigant.}
\setmarginnote{174}{Part 1. sect. 3.}
\setmarginnote{175}{praef. lectori.}
\setmarginnote{176}{Ep. 2. 1. 2. ad Donatum. Paulisper te crede subduci in ardui montis verticem celsiorem, speculare inde rerum jacentium facies, et oculis in diversa porrectis, fluctuantis mundi turbines intuere, jam simul aut ridebis aut misereberis, \etc{}}
\setmarginnote{177}{Controv. l. 2. cont. 7. et l. 6. cont.}
\setmarginnote{178}{Horatius.}
\setmarginnote{179}{Idem, Hor. l. 2. Satyra 3. Damasipus Stoicus probat omnes stultos insanire.}
\setmarginnote{180}{Tom. 2. sympos. lib. 5. c. 6. Animi affectiones, si diutius inhaereant, pravos generant habitus.}
\setmarginnote{181}{Lib. 28, cap. 1. Synt. art. mir. Morbus nihil est aliud quam dissolutio quaedam ac perturbatio foederis in corpore existentis, sicut et sanitas est consentientis bene corporis consummatio quaedam.}
\setmarginnote{182}{Lib. 9. Geogr. Plures olim gentes navigabant illuc sanitatis causa.}
\setmarginnote{183}{Eccles. i. 24.}
\setmarginnote{184}{Jure haereditario sapere jubentur. Euphormio Satyr.}
\setmarginnote{185}{Apud quos virtus, insania et furor esse dicitur.}
\setmarginnote{186}{Calcagninus Apol. omnes mirabantur, putantes illisam iri stultitiam. Sed praeter expectationem res evenit, Audax stultitia in eam irruit, \etc{} illa cedit irrisa, et plures hinc habet sectatores stultitia.}
\setmarginnote{187}{Non est respondendum stulto secundum stultitiam.}
\setmarginnote{188}{2 Reg. 7.}
\setmarginnote{189}{Lib. 10. ep. 97.}
\setmarginnote{190}{Aug. ep. 178.}
\setmarginnote{191}{Quis nisi mentis inops, \etc{}}
\setmarginnote{192}{Quid insanius quam pro momentanea felicitate aeternis te mancipare suppliciis?}
\setmarginnote{193}{In fine Phaedonis. Hic finis fuit amici nostri o Eucrates, nostro quidem judicio omnium quos experti sumus optimi et apprime sapientissimi, et justissimi.}
\setmarginnote{194}{Xenop. l. 4. de dictis Socratis ad finem, talis fuit Socrates quem omnium optimum et felicissimum statuam.}
\setmarginnote{195}{Lib. 25. Platonis Convivio.}
\setmarginnote{196}{Lucretius.}
\setmarginnote{197}{Anaxagoras olim mens dictus ab antiquis.}
\setmarginnote{198}{Regula naturae, naturae miraculum, ipsa eruditio daemonium hominis, sol scientiarum, mare, sophia, antistes literarum et sapientiae, ut Scioppius olim de Scal, et Heinsius. Aquila In nubibus Imperator literatorum, columen literarum, abyssus eruditionis, ocellus Europae, Scaliger.}
\setmarginnote{199}{Lib. 3. de sap c. 17. et 20. omnes Philosophi, aut stulti, aut insani; nulla anus nullus aeger ineptius deliravit.}
\setmarginnote{200}{Democritus a Leucippo doctus, haeridatem stultitiae reliquit Epic.}
\setmarginnote{201}{Hor. car. lib. 1. od. 34. 1. epicur.}
\setmarginnote{202}{Nihil interest inter hos et bestias nisi quod loquantur. de sa. l. 26. c. 8.}
\setmarginnote{203}{Cap. de virt.}
\setmarginnote{204}{Neb. et Ranis.}
\setmarginnote{205}{Omnium disciplinarum ignarus.}
\setmarginnote{206}{Omnium disciplinarum ignarus.}
\setmarginnote{207}{Pulchrorum adolescentum causa frequentur gymnasium, obibat, \etc{}}
\setmarginnote{208}{Seneca. Seis rotunda metiri, sed non tuum animum.}
\setmarginnote{209}{Ab uberibus sapientia lactati caecutire non possunt.}
\setmarginnote{210}{Cor Xenodoti et jecur Cratetis.}
\setmarginnote{211}{Lib. de nat. boni.}
\setmarginnote{212}{Hic profundissimae Sophiae fodinae.}
\setmarginnote{213}{Panegyr. Trajano omnes actiones exprobrare stultitiam videntur.}
\setmarginnote{214}{Ser. 4. in domi Pal. Mundus qui ob antiquitatem deberet esse sapiens, semper stultizat, et nullis flagellis alteratur, sed ut puer vult rosis et floribus coronari.}
\setmarginnote{215}{Insanum te omnes pueri, clamantque puellae. Hor.}
\setmarginnote{216}{Plautus Aubular.}
\setmarginnote{217}{Adelph. act. 5. scen. 8.}
\setmarginnote{218}{Tully Tusc. 5. fortune, not wisdom, governs our lives.}
\setmarginnote{219}{Plato Apologia Socratis.}
\setmarginnote{220}{Ant. Dial.}
\setmarginnote{221}{Lib. 3. de sap. pauci ut video sanae mentis sunt.}
\setmarginnote{222}{Stulte et incaute omnia agi video.}
\setmarginnote{223}{Insania non omnibus eadem, Erasm. chil. 3. cent. 10. nemo mortalium qui non aliqua in re desipit, licet alius alio morbo laboret, hic libidinis, ille avaritiae, ambitionis, invidiae.}
\setmarginnote{224}{Hor. l. 2. sat. 3.}
\setmarginnote{225}{Lib. 1. de aulico. Est in unoquoque nostrum seminarium aliquod stultitiae, quod si quando excitetur, in infinitum facile excrescit.}
\setmarginnote{226}{Primaque lux vitae prima juroris erat.}
\setmarginnote{227}{Tibullus, stulti praetereunt dies, their wits are a wool-gathering. So fools commonly dote.}
\setmarginnote{228}{Dial. contemplantes, Tom: 2.}
\setmarginnote{229}{Catullus.}
\setmarginnote{230}{Sub ramosa platano sedentem, solum, discalceatum, super lapidem, valde pallidum ac macilentum, promissa barba, librum super genibus habentem.}
\setmarginnote{231}{De furore, mania melancholia scribo, ut sciam quo pacto in hominibus gignatur, fiat, crescat, cumuletur, minuatur; haec inquit animalia quae vides propterea seco, non Dei opera perosus, sed fellis bilisque naturam disquirens.}
\setmarginnote{232}{Aust. l. 1. in Gen. Jumenti \& servi tui obsequium rigide postulas, et tu nullum praestas aliis, nec ipsi Deo.}
\setmarginnote{233}{Uxores ducunt, mox foras ejiciunt.}
\setmarginnote{234}{Pueros amant, mox fastidiunt.}
\setmarginnote{235}{Quid hoc ab insania deest?}
\setmarginnote{236}{Reges eligunt, deponunt.}
\setmarginnote{237}{Contra parentes, fratres, cives, perpetuo rixantur, et inimicitias agunt.}
\setmarginnote{238}{Idola inanimata amant, animata odio habent, sic pontificii.}
\setmarginnote{239}{Credo equidem vivos ducent e marmore vultus.}
\setmarginnote{240}{Suam stultitiam perspicit nemo, sed alter alterum deridet.}
\setmarginnote{241}{Denique sit finis querendi, cumque habeas plus, pauperiem metuas minis, et finire laborem incipias, partis quod avebas, utere Hor.}
\setmarginnote{242}{Astutam vapido servat sub pectore vulpem. Et cum vulpo positus pariter vulpinarier. Cretizan dum cum Crete.}
\setmarginnote{243}{Qui fit Mecaenas ut nemo quam sibi sortem. Seu ratio dederit, seu sors objecerit, illa contentus vivat, \etc{}. Hor.}
\setmarginnote{244}{Diruit, aedificat, mutat quadrata rotundis. Trajanus pontem struxit super Danubium, quem successor ejus Adrianus statim demolitus.}
\setmarginnote{245}{Qua quid in re ab infantibus differunt, quibus mens et sensus sine ratione inest, quicquid sese his offert volupe est.}
\setmarginnote{246}{Idem Plut.}
\setmarginnote{247}{Ut insaniae causam disquiram bruta macto et seco, cum hoc potius in hominibus investigandum esset.}
\setmarginnote{248}{Totus a nativitate morbus est.}
\setmarginnote{249}{In vigore furibundus, quum decrescit insanabilis.}
\setmarginnote{250}{Cyprian. ad Donatum. Qui sedet crimina judicaturus, \etc{}}
\setmarginnote{251}{Tu pessimus omnium latro es, as a thief told Alexander in Curtius. Damnat foras judex, quod intus operatur, Cyprian.}
\setmarginnote{252}{Vultus magna cura, magna animi incuria. Am. Marcel.}
\setmarginnote{253}{Horrenda res est, vix duo verba sine mendacio proferuntur: et quamvis solenniter homines ad veritatem dicendum invitentur, pejerare tamen non dubitant, ut ex decem testibus vix unus verum dicat. Calv. in 8 John, Serm 1.}
\setmarginnote{254}{Sapientiam insaniam esse dicunt.}
\setmarginnote{255}{Siquidem sapientiae suae admiratione me complevit, offendi sapientissimum virum, qui salvos potest omnes homines reddere.}
\setmarginnote{256}{E. Graec. epig.}
\setmarginnote{257}{Plures Democriti nunc non sufficiunt, opus Democrito qui Democritum rideat. Eras Moria.}
\setmarginnote{258}{Polycrat. lib. 3. cap. 8. e Petron.}
\setmarginnote{259}{Ubi omnes delirabant, omnes insani, \etc{} hodie nauta, cras philosophus; hodie faber, cras pharmacopola; hic modo regem agebat multo sattellitio, tiara, et sceptro ornatus, nunc vili amictus centiculo, asinum elitellarium impellit.}
\setmarginnote{260}{Calcagninus Apol. Crysalus e caeteris auro dives, manicato pepio et tiara conspicuus, levis alioquin et nullius consilii, \etc{} magno fastu ingredienti assurgunt dii, \etc{}}
\setmarginnote{261}{Sed hominis levitatem Jupiter perspiciens, at tu (iniquit) esto bombilio, \etc{} protinusque vestis illa manicata in alas versa est, et mortales inde Chrysalides vocant hujusmodi homines.}
\setmarginnote{262}{You will meet covetous fools and prodigal sycophants everywhere.}
\setmarginnote{263}{Juven.}
\setmarginnote{264}{Juven.}
\setmarginnote{265}{De bello Jud. l. 8. c. 11. Iniquitates vestrae neminem latent, inque dies singulos certamen habetis quis pejor sit.}
\setmarginnote{266}{Hor.}
\setmarginnote{267}{Lib. 5. Epist. 8.}
\setmarginnote{268}{Hor.}
\setmarginnote{269}{Superstitio est insanus error.}
\setmarginnote{270}{Lib. 8. hist. Belg.}
\setmarginnote{271}{Lucan.}
\setmarginnote{272}{Father Angelo, the Duke of Joyeux, going barefoot over the Alps to Rome, \etc{}}
\setmarginnote{273}{Si cui intueri vacet quae patiuntur superstitiosi, invenies tam indecora honestis, tam indigna liberis, tam dissimilia sanis, ut nemo fuerit dubitaturus furere eos, si cum paucioribus fuerent. Senec.}
\setmarginnote{274}{Quid dicam de eorum indulgentiis, oblationibus, votis, solutionibus, jejuniis, coenobiis, somniis, horis, organis, cantilenis, campanis, simulachris, missis, purgatoriis, mitris, breviariis, bullis, lustralibus, aquis, rasuris, unctionibus, candelis, calicibus, crucibus, mappis, cereis, thuribulis, incantationibus, exorcismis, sputis, legendis, \etc{}. Baleus de actis Rom. Pont.}
\setmarginnote{275}{Pleasing spectacles to the ignorant poor.}
\setmarginnote{276}{Th. Neageor.}
\setmarginnote{277}{Dum simulant spernere, acquisiverunt sibi 30 annorum spatio bis centena millia librarum annua. Arnold.}
\setmarginnote{278}{Et quum interdiu de virtute loquuti sunt, sero in latibulis clunes agitant labore nocturno, Agryppa.}
\setmarginnote{279}{1 Tim. iii. 13. But they shall prevail no longer, their madness shall be known to all men.}
\setmarginnote{280}{Benignitatis sinus solebat esse, nunc litium officina curia Romana Budaeus.}
\setmarginnote{281}{Quid tibi videtur facturus Democritus, si horum spectator contigisset?}
\setmarginnote{282}{Ob inanes ditionum titulos, ob prereptum locum, ob interceptam mulierculam, vel quod e stultitia natum, vel e malitia, quod cupido dominandi, libido nocendi, \etc{}}
\setmarginnote{283}{Bellum rem plane bellui nam vocat Morus. Utop. lib. 2.}
\setmarginnote{284}{Munster. Cosmog. l. 5, c. 3. E. Dict. Cretens.}
\setmarginnote{285}{Jovius vit. ejus.}
\setmarginnote{286}{Comineus.}
\setmarginnote{287}{Lib. 3.}
\setmarginnote{288}{Hist. of the siege of Ostend, fol. 23.}
\setmarginnote{289}{Erasmus de bello. Ut placidum illud animal benevoletiae natum tam ferina vecordia in mutuam rueret perniciem.}
\setmarginnote{290}{Rich. Dinoth. praefat. Belli civilis Gal.}
\setmarginnote{291}{Jovius.}
\setmarginnote{292}{Dolus, asperitas, in justitia propria bellorum negotia. Tertul.}
\setmarginnote{293}{Trully.}
\setmarginnote{294}{Lucan.}
\setmarginnote{295}{Pater in filium, affinis in affinem, amicus in amicum, \etc{}. Regio cum regione, regnum regno colliditur. Populus populo in mutuam perniciem, belluarum instar sanguinolente ruentium.}
\setmarginnote{296}{Libanii declam.}
\setmarginnote{297}{Ira enim et furor Bellonae consultores, \etc{} dementes sacerdotes sunt.}
\setmarginnote{298}{Bellum quasi bellua et ad omnia scelera furor immissus.}
\setmarginnote{299}{Gallorum decies centum millia ceciderunt. Ecclesiaris 20 millia fundamentis excisa.}
\setmarginnote{300}{Belli civilis Gal. l. 1. hoc ferali bello et caedibus omnia repleverunt, et regnum amplissimum a fundamentis pene everterunt, plebis tot myriades gladio, bello, fame miserabiliter perierunt.}
\setmarginnote{301}{Pont. Huterus.}
\setmarginnote{302}{Comineus. Ut nullus non execretur et admiretur crudelitatem, et barbaram insaniam, quae inter homines eodem sub caelo natos, ejusdem linguae, sanguinis, religionis, exercebator.}
\setmarginnote{303}{Lucan.}
\setmarginnote{304}{Virg.}
\setmarginnote{305}{Bishop of Cuseo, an eyewitness.}
\setmarginnote{306}{Read Meteran of his stupend cruelties.}
\setmarginnote{307}{Hensius Austriaco.}
\setmarginnote{308}{Virg. Georg. impious war rages throughout the whole world}
\setmarginnote{309}{Jansenius Gallobelgicus 1596. Mundus furiosus, inscriptio libri.}
\setmarginnote{310}{Exercitat. 250. serm. 4.}
\setmarginnote{311}{Fleat Heraclitus an rideat Democritus.}
\setmarginnote{312}{Curae leves loquuntur, ingentes stupent.}
\setmarginnote{313}{Arma amens capio, nec sat rationis in armis.}
\setmarginnote{314}{Erasmus.}
\setmarginnote{315}{Pro Murena. Omnes urbanae res, omnia studia, omnis forensis laus et industria latet in tutela et praecidio bellicae virtutis, et simul atque increpuit suspicio tumultus, artes illico nostrae conticescunt.}
\setmarginnote{316}{Ser. 13.}
\setmarginnote{317}{Crudelissimos saevissimosque latrones, fortissimos haberi propugnatores, fidissimos duces habent, bruta persuasione donati.}
\setmarginnote{318}{Eobanus Hessus. Quibus omnis in armis vita placet, non ulla juvat nisi morte, nec ullam esse putant vitam, quae non assueverit armis.}
\setmarginnote{319}{Lib. 10. vit. Scanperbeg.}
\setmarginnote{320}{Nulli beatiores habiti, quam qui in praelus cecidissent. Brisonius de rep. Persarum. l. 3. fol. 3. 44. Idem Lactantius de Romanis et Graecis. Idem Ammianus, lib. 23. de Parthis. Judicatur is solus beatus apud eos, qui in praelio fuderit animam. De Benef. lib. 2. c. 1.}
\setmarginnote{321}{Nat. quaest. lib. 3.}
\setmarginnote{322}{Boterus Amphitridion. Busbequius Turc. hist. Per caedes et sanguinem parare hominibus ascensum in coelum putant, Lactan. de falsa relig. l. 1. cap. 8.}
\setmarginnote{323}{Quoniam bella acerbissima dei flagella sunt quibus hominum pertinaciam punit, ea perpetua oblivione sepelienda potius quam memoriae mandanda plerique judicant. Rich. Dinoth. praef. hist. Gall.}
\setmarginnote{324}{Cruentam humani generis pestem, et perniciem divinitatis nota insigniunt.}
\setmarginnote{325}{Et quod dolendum, applausum habent et occursum viri tales.}
\setmarginnote{326}{Herculi eadem porta ad coelum patuit, qui magnam generis humani partem perdidit.}
\setmarginnote{327}{Virg. Aeneid. 7.}
\setmarginnote{328}{Hominicidium quum committunt singuli, crimen est, quum publice geritur, virtus vocatur. Cyprianus.}
\setmarginnote{329}{Seneca. Successful vice is called virtue.}
\setmarginnote{330}{Juven.}
\setmarginnote{331}{De vanit. scient. de princip. nobilitatis.}
\setmarginnote{332}{Juven. Sat. 4.}
\setmarginnote{333}{Pausa rapit, quod Natta reliquit. Tu pessimus omnium latro es, as Demetrius the Pirate told Alexander in Curtius.}
\setmarginnote{334}{Non ausi mutire, \etc{}. Aesop.}
\setmarginnote{335}{Improbum et stultum, si divitem multos bonos viros in servitutem habentem, ob id duntaxat quod ei contingat aureorum numismatum cumulus, ut appendices, et additamenta numismatum. Morus Utopia.}
\setmarginnote{336}{Eorumque detestantur Utopienses insaniam, qui divinos honores iis impendunt, quos sordidos et avaros agnoscunt; non alio respectu honorantes, quam quod dites sint. Idem. lib. 2.}
\setmarginnote{337}{Cyp. 2 ad Donat. ep. Ut reus innocens pereat, sit nocens. Judex damnat foras, quod intus operatur.}
\setmarginnote{338}{Sidonius Apo.}
\setmarginnote{339}{Salvianus l. 3. de providen.}
\setmarginnote{340}{Ergo judicium nihil est nisi publica merces. Petronius. Quid faciant leges ubi sola pecunia regnat? Idem.}
\setmarginnote{341}{Hic arcentur haerediatatibus liberi, hic donatur bonis alienis, falsum consulit, alter testamentum corrumpit, \etc{}. Idem.}
\setmarginnote{342}{Vexat censura columbas.}
\setmarginnote{343}{Plaut. mostel.}
\setmarginnote{344}{Idem.}
\setmarginnote{345}{Juven. Sat. 4.}
\setmarginnote{346}{Quod tot sint fures et mendici, magistratuum culpa fit, qui malos imitantur praeceptores, qui discipulos libentius verberant quam docunt. Morus, Utop. lib. 1.}
\setmarginnote{347}{Decernuntur furi gravia et horrenda supplicia, quum potius providendum multo foret ne fures sint, ne cuiquam tam dira furandi aut pereundi sit necessitas. Idem.}
\setmarginnote{348}{Boterus de augment. urb lib. 3. cap. 3.}
\setmarginnote{349}{E fraterno corde sanguinem eliciunt.}
\setmarginnote{350}{Milvus rapit ac deglubit.}
\setmarginnote{351}{Petronius de Crotone civit.}
\setmarginnote{352}{Quid forum? locus quo alius alium circumvenit.}
\setmarginnote{353}{Vastum chaos, larvarum emporium, theatrum hypocrisios, \etc{}}
\setmarginnote{354}{Nemo coelum, nemo jusjurandum, nemo Jovem pluris facit, sed omnes apertis oculis bona sua computant. Petron.}
\setmarginnote{355}{Plutarch, vit. ejus. Indecorum animatis ut calceis uti aut vitris, quae ubi fracta abjicimus, nam ut de meipso dicam, nec bovem senem vendideram, nedum hominem natu grandem laboris socium.}
\setmarginnote{356}{Jovius. Cum innumera illius beneficia rependere non posset aliter, interfici jussit.}
\setmarginnote{357}{Beneficia eo usque lata sunt dum videntur solvi posse, ubi multum, antevenere pro gratia odium redditur. Tac.}
\setmarginnote{358}{Paucis charior est fides quam pecunia. Salust.}
\setmarginnote{359}{Prima fere vota et cunctis, \etc{}}
\setmarginnote{360}{Et genus et formam regina pecunia donat. Quantum quisque sua nummorum servat in arca, tantum habet et fidei.}
\setmarginnote{361}{Non a peritia sed ab ornatu et vulgi vocibus habemur excellentes. Cardan. l. 2. de cons.}
\setmarginnote{362}{Perjurata suo postponit numina lucro, Mercator. Ut necessarium sit vel Deo displicere, vel ab hominibus contemni, vexari, negligi.}
\setmarginnote{363}{Qui Curios simulant et Bacchanalia vivunt.}
\setmarginnote{364}{Tragelapho similes vel centauris, sursum homines, deorsum equi.}
\setmarginnote{365}{Praeceptis suis coelum promittunt, ipsi interim pulveris terreni vilia mancipia.}
\setmarginnote{366}{Aeneas Silv.}
\setmarginnote{367}{Arridere homines ut saeviant, blandiri ut fallant. Cyp. ad Donatum.}
\setmarginnote{368}{Love and hate are like the two ends of a perspective glass, the one multiplies, the other makes less.}
\setmarginnote{369}{Ministri locupletiores iis quibus ministratur, servus majores opes habens quam patronus.}
\setmarginnote{370}{Qui terram colunt equi paleis pascuntur, qui otiantur caballi avena saginantur, discalceatus discurrit qui calces aliis facit.}
\setmarginnote{371}{Juven. Do you laugh? he is shaken by still greater laughter; he weeps also when he has beheld the tears of his friend.}
\setmarginnote{372}{Bodin, lib. 4. de repub. cap. 6.}
\setmarginnote{373}{Plinius l. 37. cap. 3. capillos habuit succineos, exinde factum ut omnes puellae Romanae colorem illum affectarent.}
\setmarginnote{374}{Odit damnatos. Juv.}
\setmarginnote{375}{Agrippa ep. 38. l. 7. Quorum cerebrum est in ventre, ingenium in patinis.}
\setmarginnote{376}{Psal. They eat up my people as bread.}
\setmarginnote{377}{Absumit haeres caecuba lignior servata centum clavibus, et mero distinguet pavimentis superbo, pontificum potiore coenis. Hor.}
\setmarginnote{378}{Qui Thaidem pingere, inflare tibiam, crispare crines.}
\setmarginnote{379}{Doctus spectare lacunar.}
\setmarginnote{380}{Tullius. Est enim proprium stultitiae aliorum cernere vitia, oblivisci suorum. Idem Aristippus Charidemo apud Lucianum Omnino stultitiae cujusdam esse puto, \etc{}}
\setmarginnote{381}{Execrari publice quod occulte agat. Salvianus lib. de pro. acres ulciscendis vitiis quibus ipsi vehementer indulgent.}
\setmarginnote{382}{Adamus eccl. hist. cap. 212. Siquis damnatus fuerit, laetus esse gloria est; nam lachrymas et planctum caeteraque compunctionum genera quae nos salubria censemus, ita abominantur Dani, ut nec pro peccatis nec pro defunctis amicis ulli fiere liceat.}
\setmarginnote{383}{Orbi dat leges foras, vix famulum regit sine strepitu domi.}
\setmarginnote{384}{Quicquid ego volo hoc vult mater mea, et quod mater vult, facit pater.}
\setmarginnote{385}{Oves, olim mite pecus, nunc tam indomitum et edax ut homines devorent, \etc{}. Morus. Utop. lib. 1.}
\setmarginnote{386}{Diversos variis tribuit natura furores.}
\setmarginnote{387}{Democrit. ep. praed. Hos. dejerantes et potantes deprehendet, hos vomentes, illos litigantes, insidias molientes, suffragantes, venena miscentes, in amicorum accusationem subscribentes, hos gloria, illos ambitione, cupiditate, mente captos, \etc{}}
\setmarginnote{388}{Ad Donat. ep. 2. l. 1. O si posses in specula sublimi constitutus, \etc{}}
\setmarginnote{389}{Lib. 1. de nup. Philol. in qua quid singuli nationum populi quotidianis motibus agitarent, relucebat.}
\setmarginnote{390}{O Jupiter contingat mihi aurum haereditas, \etc{}. Multos da Jupiter annos, Dementia quanta est hominum, turpissima vota diis insusurrant, si quis admoverit aurem, conticescunt; et quod scire homines nolunt, Deo narrant. Senec. ep. 10. l. 1.}
\setmarginnote{391}{Plautus Menech. non potest haec res Hellebori jugere obtinerier.}
\setmarginnote{392}{Eoque gravior morbus quo ignotior periclitanti.}
\setmarginnote{393}{Quae laedunt oculos, festinas demere; si quid est animum, differs curandi tempus in annum. Hor.}
\setmarginnote{394}{Si caput, crus dolet, brachium, \etc{}. Medicum accersimus, recte et honeste, si par etiam industria in animi morbis poneretur. Joh. Pelenus Jesuita. lib. 2. de hum. affec. morborumque cura.}
\setmarginnote{395}{Et quotusquisque tamen est qui contra tot pestes medicum requirat vel aegrotare se agnoscat? ebullit ira, \etc{}. Et nos tamen aegros esse negamus. Incolumes medicum recusant. Praesens aetas stultitiam priscis exprobrat. Bud. de affec. lib. 5.}
\setmarginnote{396}{Senes pro stultis habent juvenes. Balth. Cast.}
\setmarginnote{397}{Clodius accusat maechos.}
\setmarginnote{398}{Omnium stultissimi qui auriculas studiose tegunt. Sat. Menip.}
\setmarginnote{399}{Hor. Epist. 2.}
\setmarginnote{400}{Prosper.}
\setmarginnote{401}{Statim sapiunt, statim sciunt, neminem reverentur, neminem imitantur, ipsi sibi exemplo. Plin. Epist. lib. 8.}
\setmarginnote{402}{Nulli alteri sapere concedit ne desipere videatur. Agrip.}
\setmarginnote{403}{Omnis orbis persechio a persis ad Lusitaniam.}
\setmarginnote{404}{2 Florid.}
\setmarginnote{405}{August. Qualis in oculis hominum qui inversis pedibus ambulat, talis in oculis sapientum et angelorum qui sibi placet, aut cui passiones dominantur.}
\setmarginnote{406}{Plautus Menechmi.}
\setmarginnote{407}{Governor of Asnich by Caesar's appointment.}
\setmarginnote{408}{Nunc sanitatis patrocinium est insanientium turba. Sen.}
\setmarginnote{409}{Pro Roseio Amerino, et quod inter omnes constat insanissimus, nisi inter eos, qui ipsi quoque insaniunt.}
\setmarginnote{410}{Necesse est cum insanientibus furere, nisi solus relinqueris. Petronius.}
\setmarginnote{411}{Quoniam non est genus unum stultitiae qua me insanire putas.}
\setmarginnote{412}{Stultum me fateor, liceat concedere verum, Atque etiam insanum. Hor.}
\setmarginnote{413}{Odi nec possum cupiens nec esse quod odi. Ovid. Errore grato libenter omnes insanimus.}
\setmarginnote{414}{Amator scortum vitae praeponit, iracundus vindictam; fur praedam, parasitus gulam, ambitiosus honores, avarus opes, \etc{} odimus haec et accercimus. Cardan. l. 2. de conso.}
\setmarginnote{415}{Prov. xxvi. 11.}
\setmarginnote{416}{Although you call out, and confound the sea and sky, you still address a deaf man.}
\setmarginnote{417}{Plutarch. Gryllo. suilli homines sic Clem. Alex. vo.}
\setmarginnote{418}{Non persuadebis, etiamsi persuaseris.}
\setmarginnote{419}{Tully.}
\setmarginnote{420}{Malo cum illis insanire, quam cum aliis bene sentire.}
\setmarginnote{421}{Qui inter hos enutriuntur, non magis sapere possunt, quam qui in culina bene olere. Patron.}
\setmarginnote{422}{Persius.}
\setmarginnote{423}{Hor. 2. ser. which of these is the more mad.}
\setmarginnote{424}{Vesanum exagitant pueri, innuptaeque puellae.}
\setmarginnote{425}{Plautus.}
\setmarginnote{426}{Hor. l. 2. sat. 2. Superbam stultitiam Plinus vocat. 7. epist. 21. quod semel dixi, fixum ratumque sit.}
\setmarginnote{427}{19 Multi sapientes proculdubio fuissent, si se non putassent ad sapientiae summum pervenisse.}
\setmarginnote{428}{Idem.}
\setmarginnote{429}{Plutarchus Solone. Detur sapientiori.}
\setmarginnote{430}{Tam praesentibus plena est numinibus, ut facilius possis Deum quam hominem invenire.}
\setmarginnote{431}{Pulchrum bis dicere non nocet.}
\setmarginnote{432}{Malefactors.}
\setmarginnote{433}{Who can find a faithful man? Prov. xx. 6.}
\setmarginnote{434}{In Psal. xlix. Qui momentanea sempiternis, qui delapidat heri absentis bona, mox in jus vocandus et damnandus.}
\setmarginnote{435}{Perquam ridiculum est homines ex animi sententia vivere, et quae Diis ingrata sunt exequi, et tamen a solis Diis vella solvos fieri, quum propriae salutis curam abjecerint. Theod. c. 6. de provid. lib. de curat. graec. affect.}
\setmarginnote{436}{Sapiens sibi qui imperiosus, \etc{}. Hor. 2. ser. 7.}
\setmarginnote{437}{Conclus. lib. de vie. offer, certum est animi morbis laborantes pro mortuis consendos.}
\setmarginnote{438}{Lib. de sap. Ubi timor adest, sapientia adesse nequit.}
\setmarginnote{439}{He who is desirous is also fearful, and he who lives in fear never can be free.}
\setmarginnote{440}{Quid insanius Xerxe Hellespontum verberante, \etc{}}
\setmarginnote{441}{Eccl. xxi. 12. Where is bitterness, there is no understanding. Prov. xii. 16. An angry man is a fool.}
\setmarginnote{442}{B Tusc. Injuria in sapientem non cadit.}
\setmarginnote{443}{Hom. 6. in 2 Epist. ad Cor. Hominem te agnoscere nequeo, cum tanquam asinus recalcitres, lascivias ut taurus, hinnias ut equus post mulieres, ut ursus ventri indulgeas, quum rapias ut lupus, \etc{} at inquis formam hominis habeo, Id magis terret, quum feram humana specie videre me putem.}
\setmarginnote{444}{Epist. lib. 2. 13. Stultus semper incipit vivere, foeda hominum levitas, nova quotidie fundamenta vitae ponere, novas spes, \etc{}}
\setmarginnote{445}{De curial. miser. Stultus, qui quaerit quod nequit invenire, stultus qui quaerit quod nocet inventum, stultus qui cum plures habet calles, deteriorem deligit. Mihi videntur omnes deliri, amentes, \etc{}}
\setmarginnote{446}{Ep. Demagete.}
\setmarginnote{447}{Amicis nostris Rhodi dicito, ne nimium rideant, aut nimium tristes sint.}
\setmarginnote{448}{Per multum risum poteris cognoscere stultum. Offic. 3. c. 9.}
\setmarginnote{449}{Sapientes liberi, stulti servi, libertas est potestas, \etc{}}
\setmarginnote{450}{Hor. 2. ser. 7.}
\setmarginnote{451}{Juven. Good people are scarce.}
\setmarginnote{452}{Hypocrit.}
\setmarginnote{453}{Ut mulier aulica nullius pudens.}
\setmarginnote{454}{Epist. 33. Quando fatuo delectari volo, non est longe quaerendus, me video.}
\setmarginnote{455}{Primo contradicentium.}
\setmarginnote{456}{Lib. de causis corrupt. artium.}
\setmarginnote{457}{Actione ad subtil. in Scal. fol. 1226.}
\setmarginnote{458}{Lib. 1. de sap.}
\setmarginnote{459}{Vide miser homo, quia totum est vanitas, totum stultitia, totum dementia, quicquid facis in hoc mundo, praeter hoc solum quod propter Deum facis. Ser. de miser, hom.}
\setmarginnote{460}{In 2 Platonis dial. 1. de justo.}
\setmarginnote{461}{Dum iram et odium in Deo revera ponit.}
\setmarginnote{462}{Virg. 1. Eccl. 3.}
\setmarginnote{463}{Ps. inebriabuntur ab ubertate domus.}
\setmarginnote{464}{In Psal. civ. Austin.}
\setmarginnote{465}{In Platonis Tim. sacerdos Aegyptius.}
\setmarginnote{466}{Hor. vulgis insanum.}
\setmarginnote{467}{Patet ea diviso probabilis, \etc{} ex. Arist. Top. ib. l. c. 8. Rog. Bac. Epist. de secret. art. et nat. c. 8. non est judicium in vulgo.}
\setmarginnote{468}{De occult. Philosop. l. 1. c. 25 et 19. ejusd. l. Lib. 10. cap. 4.}
\setmarginnote{469}{See Lipsius epist.}
\setmarginnote{470}{De politai illustrium lib. 1. cap. 4. ut in humanis corporibus variae accidunt mutationes corporis, animique, sic in republica, \etc{}}
\setmarginnote{471}{Ubi reges philosophantur, Plato.}
\setmarginnote{472}{Lib. de re rust.}
\setmarginnote{473}{Vel publicam utilitatem: salus publica suprema lex esto. Beata civitas non ubi pauci beati, sed tota civitas beata. Plato quarto de republica.}
\setmarginnote{474}{Mantua vae miserae nimium vicina Cremonae.}
\setmarginnote{475}{Interdum a feris, ut olim Mauritania, \etc{}}
\setmarginnote{476}{Deliciis Hispaniae anno 1604. Nemo malus, nemo pauper, optimus quisque aetque ditissimus. Pie, sancteque vivebant summaque cum veneratione, et timore divino cultui, sacrisque rebus incumbebant.}
\setmarginnote{477}{Polit. l. 5. c. 3.}
\setmarginnote{478}{Boterus Polit. lib. 1. c. 1. Cum nempe princeps rerum gerendarum imperitus, segnis, oscitans, suique muneris immemor, aut fatuus est.}
\setmarginnote{479}{Non viget respublica cujus caput infirmatur. Salisburiensis, c. 22.}
\setmarginnote{480}{See Dr. Fletcher's relation, and Alexander Gaeninus' history.}
\setmarginnote{481}{Abundans omni divitiarum affluentia incolarum multitudine splendore ac potentia.}
\setmarginnote{482}{Not above 200 miles in length, 60 in breadth, according to Adricomius.}
\setmarginnote{483}{Romulus Amascus.}
\setmarginnote{484}{Sabellicus. Si quis incola vetus, non agnosceret, si quis peregrinus ingemisceret.}
\setmarginnote{485}{Polit. l. 5. c. 6. Crudelitas principum, impunitas scelerum, violatio legum, peculatus pecuniae publicae, etc.}
\setmarginnote{486}{Epist.}
\setmarginnote{487}{De increm. urb. cap. 20. subditi miseri, rebelles, desperati, \etc{}}
\setmarginnote{488}{R. Darlington. 1596. conclusio libri.}
\setmarginnote{489}{Boterus l. 9. c. 4. Polit. Quo fit ut aut rebus desperatis exulent, aut conjuratione subditorum crudelissime tandem trucidentur.}
\setmarginnote{490}{Mutuis odiis et caedibus exhausti, \etc{}}
\setmarginnote{491}{Lucra ex malis, scelerastisque causis.}
\setmarginnote{492}{Salust.}
\setmarginnote{493}{For most part we mistake the name of Politicians, accounting such as read Machiavel and Tacitus, great statesmen, that can dispute of political precepts, supplant and overthrow their adversaries, enrich themselves, get honours, dissemble; but what is this to the bene esse, or preservation of a Commonwealth?}
\setmarginnote{494}{Imperium suapte sponte corruit.}
\setmarginnote{495}{Apul. Prim. Flor. Ex innumerabilibus, pauci Senatores genere nobiles, e consularibus pauci boni, e bonis adhuc pauci eruditi.}
\setmarginnote{496}{Non solum vitia concipiunt ipsi principes, sed etiam infundunt in civitatem, plusque exemplo quam peccato nocent. Cic. l. de legibus.}
\setmarginnote{497}{Epist. ad Zen. Juven. Sat. 4. Paupertas seditionem gignit et maleficium, Arist. Pol. 2. c. 7.}
\setmarginnote{498}{Vicious domestic examples operate more quickly upon us when suggested to our minds by high authorities.}
\setmarginnote{499}{Salust. Semper in civitate quibus opes nullae sunt bonis invident, vetera odere, nova exoptant, odio suarum rerum mutari omnia petunt.}
\setmarginnote{500}{De legibus. profligatae in repub. disciplinae est indicium jurisperitorum numerus, et medicorum copia.}
\setmarginnote{501}{In praef. stud. juris. Multiplicantur nunc in terris ut locustae non patriae parentes, sed pestes, pessimi homines, majore ex parta superciliosi, contentiosi, \etc{} licitum latrocinium exercent.}
\setmarginnote{502}{Dousa epid. loquieleia turba, vultures togati.}
\setmarginnote{503}{Barc. Argen.}
\setmarginnote{504}{Juris consulti domus oraculum civitatis. Tully.}
\setmarginnote{505}{Lib. 3.}
\setmarginnote{506}{Lib. 3.}
\setmarginnote{507}{Lib. 1. de rep. Gallorum, incredibilem reipub. perniciem afferunt.}
\setmarginnote{508}{Polycrat. lib.}
\setmarginnote{509}{Is stipe contentus, et hi asses integros sibi multiplicari jubent.}
\setmarginnote{510}{Plus accipiunt tacere, quam nos loqui.}
\setmarginnote{511}{Totius injustitiae nulla capitalior, quam eorum qui cum maxime decipiunt, id agunt, ut boni viri esse videantur.}
\setmarginnote{512}{Nam quocunque modo causa procedat, hoc semper agitur, ut loculi impleantur, etsi avaritia nequit satiari.}
\setmarginnote{513}{Camden in Norfolk: qui si nihil sit litium e juris apicibus lites tamen serere callent.}
\setmarginnote{514}{Plutarch, vit. Cat. causas apud inferos quas in suam fidem receperunt, patrocinio suo tuebuntur.}
\setmarginnote{515}{Lib. 2. de Helvet. repub. non explicandis, sed moliendis controversiis operam dant, ita ut lites in multos annos extrabantur summa cum molestia utrisque; partis et dum interea patrimonia exhauriantur.}
\setmarginnote{516}{Lupum auribus tenent.}
\setmarginnote{517}{Hor.}
\setmarginnote{518}{Lib. de Helvet. repub. Judices quocunque pago constituunt qui amica aliqua transactione si fieri possit, lites tollant. Ego majorum nostrorum simplicitatem admiror, qui sic causas gravissimas composuerint, \etc{}}
\setmarginnote{519}{Clenard. l. 1. ep. Si quae controversiae utraque para judicem adit, is semel et simul rem transigit, audit: nec quid sit appellatio, lachrymosaeque morae noscunt.}
\setmarginnote{520}{Camden.}
\setmarginnote{521}{Lib. 10. epist. ad Atticum, epist. II.}
\setmarginnote{522}{Biblioth. l. 3.}
\setmarginnote{523}{Lib. de Anim.}
\setmarginnote{524}{Lib. major morb. corp. an animi. Hi non conveniunt ut diis more majorum sacra faciant, non ut Jovi primitias offerant, aut Baccho commessationes, sed anniversarius morbus exasperans Asiam huc eos coegit, ut contentiones hic peragant.}
\setmarginnote{525}{I Cor. vi. 5, 6.}
\setmarginnote{526}{Stulti quando demum sapietis? Ps. xlix. 8.}
\setmarginnote{527}{So intituled, and preached by our Regius Professor, D. Prideaux; printed at London by Felix Kingston, 1621.}
\setmarginnote{528}{Of which Text read two learned Sermons.}
\setmarginnote{529}{Saepius bona materia cessat sine artifice. Sabellicus de Germania. Si quis videret Germaniam urbibus hodie excultam, non diceret ut olim tristem cultu, asperam coelo, terram informem.}
\setmarginnote{530}{By his Majesty's Attorney General there.}
\setmarginnote{531}{As Zeipland, Bemster in Holland, \etc{}}
\setmarginnote{532}{From Gaunt to Sluce, from Bruges to the Sea, \etc{}}
\setmarginnote{533}{Ortelius, Boterus, Mercator, Meteranus, \etc{}}
\setmarginnote{534}{The citadel par excellance.}
\setmarginnote{535}{Jam inde non belli gloria quam humanitatis cultu inter florentissimas orbis Christiani gentes imprimis floruit. Camden Brit. de Normannis.}
\setmarginnote{536}{Georg. Kecker.}
\setmarginnote{537}{Tam hieme quam aestate intrepide sulcant Oceanum, et duo illorum duces non minore audacia quam fortuna totius orbem terrae circumnavigarunt. Amphitheatro Boterus.}
\setmarginnote{538}{A fertile soil, good air, \etc{}. Tin, Lead, Wool, Saffron, \etc{}}
\setmarginnote{539}{Tota Britannia unica velut arx Boter.}
\setmarginnote{540}{Lib. 1. hist.}
\setmarginnote{541}{Increment, urb. l. 1. c. 9.}
\setmarginnote{542}{Angliae, excepto Londino, nulla est civitas memorabilia, licet ea natio rerum omnium copia abundet.}
\setmarginnote{543}{Cosmog. Lib. 3. cop. 119. Villarum non est numerus, nullus locus otiosus aut incultus.}
\setmarginnote{544}{Chytreus orat. edit. Francof. 1583.}
\setmarginnote{545}{Maginus Geog.}
\setmarginnote{546}{Ortelius e Vaseo et Pet. de Medina.}
\setmarginnote{547}{An hundred families in each.}
\setmarginnote{548}{Populi multitudo diligente cultura foecundat solum. Boter. l. 8. c. 3.}
\setmarginnote{549}{Orat. 35. Terra ubi oves stabulantur optima agricolis ob stercus.}
\setmarginnote{550}{De re rust. l. 2. cap. 1. The soil is not tired or exhausted, but has become barren through our sloth.}
\setmarginnote{551}{Hodie urbibus desolatur, et magna ex parte incolis destituitur. Gerbelius desc. Graeciae, lib. 6.}
\setmarginnote{552}{Videbit eas fere omnes aut eversas, aut solo aequatas, aut in rudera foedissime dejectas Gerbelius.}
\setmarginnote{553}{Not even the hardest of our foes could hear, Nor stern Ulysses tell without a tear.}
\setmarginnote{554}{Lib. 7. Septuaginta olim legiones scriptae dicuntur; quas vires hodie, \etc{}}
\setmarginnote{555}{Polit. l. 3. c. 8.}
\setmarginnote{556}{For dyeing of cloths, and dressing, \etc{}}
\setmarginnote{557}{Valer. l. 2. c. 1.}
\setmarginnote{558}{Hist. Scot. Lib. 10. Magnis propositis praemiis, ut Scoti ab iis edocerentur.}
\setmarginnote{559}{Munst. cosm. l. 5. c. 74. Agro omnium rerum infoecundissimo aqua indigente inter saxeta, urbs tamen elegantissima, ob Orientis negotiationes et Occidentis.}
\setmarginnote{560}{Lib. 8. Georgr: ob asperum situm.}
\setmarginnote{561}{Lib. Edit. a Nic. Tregant. Belg. A. 1616. expedit. in Sinas.}
\setmarginnote{562}{Ubi nobiles probi loco habent artem aliquam profiteri. Cleonard. ep. l. 1.}
\setmarginnote{563}{Lib. 13. Belg. Hist. non tam laboriosi ut Belgae, sed ut Hispani otiatores vitam ut plurimum otiosam agentes: artes manuariae quae plurimum habent in se laboris et difficultatis, majoremque requirunt industriam, a peregrinis et exteris exercentur; habitant in piscosissimo mari, interea tantum non piscantur quantum insulae suffecerit sed a vicinis emere coguntur.}
\setmarginnote{564}{Grotii Liber.}
\setmarginnote{565}{Urbs animis numeroque potens, et robore gentis. Scaliger.}
\setmarginnote{566}{Camden.}
\setmarginnote{567}{York, Bristow, Norwich, Worcester, \etc{}}
\setmarginnote{568}{M. Gainsford's Argument: Because gentlemen dwell with us in the country villages, our cities are less, is nothing to the purpose: put three hundred or four hundred villages in a shire, and every village yield a gentleman, what is four hundred families to increase one of our cities, or to contend with theirs, which stand thicker? And whereas ours usually consist of seven thousand, theirs consist of forty thousand inhabitants.}
\setmarginnote{569}{Maxima pars victus in carne consistit. Polyd. Lib. 1. Hist.}
\setmarginnote{570}{Refraenate monopolii licentiam, pauciores alantur otio, redintegretur agricolatio, lanificium instauretur, ut sit honestum negotium quo se exerceat otiosa illa turba. Nisi his malis medentur, frustra exercent justitiam. Mor. Utop. Lib. 1.}
\setmarginnote{571}{Mancipiis locuples eget aeris Cappadocum rex. Hor.}
\setmarginnote{572}{Regis dignitatis non est exercere imperium in mendicos sed in opulentos. Non est regni decus, sed carceris esse custos. Idem.}
\setmarginnote{573}{Colluvies hominum mirabiles excocti solo, immundi vestes foedi visu, furti imprimis acres, \etc{}}
\setmarginnote{574}{Cosmog. lib. 3. cap. 5.}
\setmarginnote{575}{Let no one in our city be a beggar.}
\setmarginnote{576}{Seneca. Haud minus turpia principi multa supplicia, quam medico multa funera.}
\setmarginnote{577}{Ac pituitam et bilem a corpore (11. de leg.) omnes vult exterminari.}
\setmarginnote{578}{See Lipsius Admiranda.}
\setmarginnote{579}{De quo Suet. in Claudio, et Plinius, c. 36.}
\setmarginnote{580}{Ut egestati simul et ignaviae occurratur, opificia condiscantur, tenues subleventur. Bodin. l. 6. c. 2. num. 6,7.}
\setmarginnote{581}{Amasis Aegypti rex legem promulgavit, ut omnes subditi quotannis rationem redderent unde viverent.}
\setmarginnote{582}{Buscoldus discursu polit. cap. 2. whereby they are supported, and do not become vagrants by being less accustomed to labour.}
\setmarginnote{583}{Lib. 1. de increm. Urb. cap. 6.}
\setmarginnote{584}{Cap. 5. de increm. urb. Quas flumen, lacus, aut mare alluit.}
\setmarginnote{585}{Incredibilem commoditatem, vectura mercium tres fluvii navigabiles, \etc{}. Boterus de Gallia.}
\setmarginnote{586}{Herodotus.}
\setmarginnote{587}{Ind. Orient. cap. 2. Rotam in medio flumine constituunt, cui ex pellibus animalium consutos uteres appendunt, hi dum rota movetur, aquam per canales, \etc{}}
\setmarginnote{588}{Centum pedes lata fossa 30. alta.}
\setmarginnote{589}{Contrary to that of Archimedes, who holds the superficies of all waters even.}
\setmarginnote{590}{Lib. 1. cap. 3.}
\setmarginnote{591}{Dion. Pausanias, et Nic. Gerbelius. Munster. Cosm. Lib. 4. cap. 36. Ut brevior foret navigatio et minus periculosa.}
\setmarginnote{592}{Charles the great went about to make a channel from the Rhine to the Danube. Bil. Pirkimerus descript. Ger. the ruins are yet seen about Wessenburg from Rednich to Altimul. Ut navigabilia inter se Occidentis et Septentrionis littora fierent.}
\setmarginnote{593}{Maginus Georgr. Simlerus de rep. Helvet. lib. 1. describit.}
\setmarginnote{594}{Camden in Lincolnshire, Fossedike.}
\setmarginnote{595}{Near St. Albans, which must not now be whispered in the ear.}
\setmarginnote{596}{Lilius Girald. Nat. comes.}
\setmarginnote{597}{Apuleius, lib. 4. Flor. Lar. familiaris inter homines aetatis suae cultus est, litium omnium et jurgiorum inter propinquos arbitrer et disceptator. Adversus iracundiam, invidiam, avaritiam, libidinem, ceteraque animi humani vitia et monstra philosophus iste Hercules fuit. Pestes eas mentibus exegit omnes, \etc{}}
\setmarginnote{598}{Votia navig.}
\setmarginnote{599}{Raggnalios, part 2, cap. 2, et part 3, c. 17.}
\setmarginnote{600}{Velent. Andreae Apolog. manip. 604.}
\setmarginnote{601}{Qui sordidus est, sordescat adhuc.}
\setmarginnote{602}{Hor.}
\setmarginnote{603}{Ferdinando Quir. 1612.}
\setmarginnote{604}{Vide Acosta et Laiet.}
\setmarginnote{605}{Vide patritium, lib. 8. tit. 10. de Instit. Reipub.}
\setmarginnote{606}{Sic Olim Hippodamus Milesius Aris. polit. cap. 11. et Vitruvius l. 1. c. ult.}
\setmarginnote{607}{With walls of earth, \etc{}}
\setmarginnote{608}{De his Plin. epist. 42. lib. 2. et Tacit. Annal. 13. lib.}
\setmarginnote{609}{Vide Brisonium de regno Perse lib. 3. de his et Vegetium, lib. 2. cap. 3. de Annona.}
\setmarginnote{610}{Not to make gold, but for matters of physic.}
\setmarginnote{611}{Bresonius Josephus, lib. 21. antiquit. Jud. cap. 6. Herod. lib. 3.}
\setmarginnote{612}{So Lod. Vives thinks best, Comineus, and others.}
\setmarginnote{613}{Plato 3. de leg. Aediles creari vult, qui fora, fontes, vias, portus, plateas, et id genus alia procurent. Vide Isaacum Pontanum de civ. Amstel. haec omnia, \etc{}. Gotardum et alios.}
\setmarginnote{614}{De Increm. urb. cap. 13. Ingenue fateor me non intelligere cur ignobilius sit urbes bene munitas colere nunc quam olim, aut casae rusticae praesse quam urbi. Idem Urbertus Foliot, de Neapoli.}
\setmarginnote{615}{Ne tantillum quidem soli incultum relinquitur, ut verum sit ne pollicem quidem agri in his regionibus sterilem aut infoecundum reperiri. Marcus Hemingias Augustanus de regno Chinae, l. 1. c. 3.}
\setmarginnote{616}{M. Carew, in his survey of Cornwall, saith that before that country was enclosed, the husbandmen drank water, did eat little or no bread, fol. 66, lib. 1. their apparel was coarse, they went bare legged, their dwelling was correspondent; but since inclosure, they live decently, and have money to spend (fol. 23); when their fields were common, their wool was coarse, Cornish hair; but since inclosure, it is almost as good as Cotswol, and their soil much mended. Tusser. cap. 52 of his husbandry, is of his opinion, one acre enclosed, is worth three common. The country enclosed I praise; the other delighteth not me, for nothing of wealth it doth raise, \etc{}}
\setmarginnote{617}{Incredibilis navigiorum copia, nihilo pauciores in aquis, quam in continenti commorantur. M. Ricceus expedit. in Sinas, l. 1. c. 3.}
\setmarginnote{618}{To this purpose, Arist. polit. 2. c. 6. allows a third part of their revenues, Hippodamus half.}
\setmarginnote{619}{Ita lex Agraria olim Romae.}
\setmarginnote{620}{Hic segetes, illic veniunt felicius uvae, Arborei faetus alibi, atque injussa virescunt Graminia. Virg. 1. Georg.}
\setmarginnote{621}{Lucanus, l. 6.}
\setmarginnote{622}{Virg.}
\setmarginnote{623}{Joh. Valent. Andreas, Lord Verulam.}
\setmarginnote{624}{So is it in the kingdom of Naples and France.}
\setmarginnote{625}{See Contarenus and Osorius de rebus gestis Emanuelis.}
\setmarginnote{626}{Claudian l. 7. Liberty never is more gratifying than under a pious king.}
\setmarginnote{627}{Herodotus Erato lib. 6. Cum Aegyptiis Lacedemonii in hoc congruunt, quod eorum praecones, tibicines, coqui, et reliqui artifices, in paterno artificio succedunt, et coquus a coquo gignitur, et paterno opere perseverat. Idem Marcus polus de Quinzay. Idem Osorius de Emanuele rege Lusitano. Riccius de Sinia.}
\setmarginnote{628}{Hippol. a collibus de increm. urb. c. 20. Plato idem 7. de legibus, quae ad vitam necessaria, et quibus carere non possumus, nullum dependi vectigal, \etc{}}
\setmarginnote{629}{Plato 12. de legibus, 40. annos natos vult, ut si quid memorabile viderent apud exteros, hoc ipsum in rempub. recipiatur.}
\setmarginnote{630}{Simlerus in Helvetia.}
\setmarginnote{631}{Utopienses causidicos excludant, qui causas callide et vafre tractent et disputent. Iniquissimum censens hominem ullis obligari legibus, quae aut numerosioret sunt, quam ut perlegi queant, aut obscuriores quam ut a quovis possint intelligi. Volunt ut suam quisque causam agat, eamque referat Judici quam narraturus fuerat patrono, sic minus erit ambagum, et veritas facilius elicietur. Mor. Utop. l. 2.}
\setmarginnote{632}{Medici ex publico victum sumunt. Boter. l. 1. c. 5. de Aegyptiis.}
\setmarginnote{633}{De his lege Patrit. l. 3. tit. 8. de reip. Instit.}
\setmarginnote{634}{Nihil a clientibus patroni accipiant, priusquam lis finita est. Barel. Argen. lib. 3.}
\setmarginnote{635}{It is so in most free cities in Germany.}
\setmarginnote{636}{Mat. Riccius exped. in Sinas, l. 1. c. 5. de examinatione electionum copiose agit, \etc{}}
\setmarginnote{637}{Contar. de repub. Venet. l. 1.}
\setmarginnote{638}{Osor. l. 11. de reb. gest. Eman. Qui in literis maximos progressus fecerint maximis honoribus afficiuntur, secundus honoris gradus militibus assignatur, postremi ordinis mechanicis, doctorum hominum judiciis in altiorem locum quisque praesertur, et qui a plurimis approbatur, ampliores in rep. dignitates consequitur. Qui in hoc examine primas habet, insigni per totam vitam dignitate insignitur, marchioni similis, aut duci apud nos.}
\setmarginnote{639}{Cedant arma togae.}
\setmarginnote{640}{As in Berne, Lucerne, Friburge in Switzerland, a vicious liver is uncapable of any office; if a Senator, instantly deposed. Simlerus.}
\setmarginnote{641}{Not above three years, Arist. polit. 5. c. 8.}
\setmarginnote{642}{Nam quis custodiet ipsos custodes?}
\setmarginnote{643}{Cytreus in Greisgeia. Qui non ex sublimi despiciant inferiores, nec ut bestias conculcent sibi subditos auctoritatis nomini, confisi, \etc{}}
\setmarginnote{644}{Sesellius de rep. Gallorum, lib. 1 \& 2.}
\setmarginnote{645}{For who would cultivate virtue itself, if you were to take away the reward?}
\setmarginnote{646}{Si quis egregium aut bello aut pace perfecerit. Sesel. l. 1.}
\setmarginnote{647}{Ad regendam rempub. soli literati admittuntur, nec ad eam rem gratia magistratuum aut regis indigent, omnia explorata cujusque scientia et virtute pendent. Riccius lib. 1. cap. 5.}
\setmarginnote{648}{In defuncti locum eum jussit subrogari, qui inter majores virtute reliquis praeiret; non fuit apud mortales ullum excellentius certamen, aut cujus victoria magis esset expetenda, non enim inter celeres, celerrimo, non inter robustos robustissimo, \etc{}}
\setmarginnote{649}{Nullum videres vel in hac vel in vicinis regionibus pauperem, nullum obaeratum, \etc{}}
\setmarginnote{650}{Nullus mendicus apud Sinas, nemini sano quamvis oculis turbatus sit mendicare permittitur, omnes pro viribus laborare, coguntur, caeci molis trusatilibus versandis addicuntur, soli hospitiis gaudent, qui ad labores sunt inepti. Osor. l. 11. de reb. gest. Eman. Heming. de reg. Chin. l. 1. c. 3. Gotard. Arth. Orient. Ind. descr.}
\setmarginnote{651}{Alex. ab Alex. 3. c. 12.}
\setmarginnote{652}{Sic olim Romae Isaac. Pontan. de his optime. Aristot. l. 2. c. 9.}
\setmarginnote{653}{Idem Aristot. pol. 5. c. 8. Vitiosum quum soli pauperum liberi educantur ad labores, nobilium et divitum in voluptatibus et deliciis.}
\setmarginnote{654}{Quae haec injustitia ut nobilis quispiam, aut faenerator qui nihil agat, lautam et splendidam vitam agat, otio et deliciis, quum interim auriga, faber, agricola, quo respub. carere non potest, vitam adeo miseram ducat, ut pejor quam jumentorum sit ejus conditio? Iniqua resp. quae dat parasitis, adulatoribus, inanium voluptatum artificibus generosis et otiosis tanta munera prodigit, at contra agricolis, carbonariis, aurigis, fabris, \etc{} nihil prospicit, sed eorum abusa labore florentia aetatis fame penset et aerumnis, Mor. Utop. l. 2.}
\setmarginnote{655}{In Segovia nemo otiosus, nemo mendicus nisi per aetatem aut morbum opus facere non potest: nulli deest unde victum quaerat, aut quo se exerceat. Cypr. Echovius Delit. Hispan. Nullus Genevae otiosus, ne septennis puer. Paulus Heuzner Itiner.}
\setmarginnote{656}{Athenaeus, l. 12.}
\setmarginnote{657}{Simlerus de repub. Helvet.}
\setmarginnote{658}{Spartian. olim Romae sic.}
\setmarginnote{659}{He that provides not for his family, is worse than a thief. Paul.}
\setmarginnote{660}{Alfredi lex. utraque manus et lingua praecidatur, nisi eam capite redemerit.}
\setmarginnote{661}{Si quis nuptam stuprarit, virga virilis ei praeciditur; si mulier, nasus et auricula praecidatur. Alfredi lex. En leges ipsi Veneri Martique timendas.}
\setmarginnote{662}{54 Pauperes non peccant, quum extrema necessitate coacti rem alienam capiunt. Maldonat. summula quaest. 8. art. 3. Ego cum illis sentio qui licere putant a divite clam accipere, qui tenetur pauperi subvenire. Emmanuel Sa. Aphor. confess.}
\setmarginnote{663}{55 Lib. 2. de Reg. Persarum.}
\setmarginnote{664}{Lib. 24.}
\setmarginnote{665}{Aliter Aristoteles, a man at 25, a woman at 20. polit.}
\setmarginnote{666}{Lex olim Licurgi, hodie Chinensium; vide Plutarchum, Riccium, Hemmingium, Arniseum, Nevisanum, et alios de hac quaestione.}
\setmarginnote{667}{Alfredus.}
\setmarginnote{668}{Apud Lacones olim virgines fine dote nubebant. Boter. l. 3. c. 3.}
\setmarginnote{669}{61 Lege cautum non ita pridem apud Venetos, ne quis Patritius dotem excederet 1500 coron.}
\setmarginnote{670}{62 Bux. Synag. Jud. Sic. Judaei. Leo Afer Africae descript. ne sint aliter incontinentes ob reipub. bonum. Ut August. Caesar. orat. ad caelibes Romanos olim edocuit.}
\setmarginnote{671}{Morbo laborans, qui in prolem facile diffunditur, ne genus humanum foeda contagione laedatur, juventute castratur, mulieres tales procul a consortio virorum ablegantur, \etc{}. Hector Boethius hist. lib. 1. de vet. Scotorum moribus.}
\setmarginnote{672}{Speciosissimi juvenes liberis dabunt operam. Plato 5. de legibus.}
\setmarginnote{673}{The Saxons exclude dumb, blind, leprous, and such like persons from all inheritance, as we do fools.}
\setmarginnote{674}{Ut olim Romani, Hispani hodie, \etc{}}
\setmarginnote{675}{Riccius lib. 11. cap. 5. de Sinarum. expedit. sic Hispani cogunt Mauros arma deponere. So it is in most Italian cities.}
\setmarginnote{676}{Idem Plato 12. de legibus, it hath ever been immoderate, vide Guil. Stuckium antiq. convival. lib. 1. cap. 26.}
\setmarginnote{677}{Plato 9. de legibus.}
\setmarginnote{678}{As those Lombards beyond Seas, though with some reformation, mons pietatis, or bank of charity, as Malines terms it, cap. 33. Lex mercat. part 2. that lend money upon easy pawns, or take money upon adventure for men's lives.}
\setmarginnote{679}{That proportion will make merchandise increase, land dearer, and better improved, as he hath judicially proved in his tract of usury, exhibited to the Parliament anno 1621.}
\setmarginnote{680}{Hoc fere Zanchius com. in 4 cap. ad Ephes. aequissimam vocat usuram, et charitati Christianae consentaneam, modo non exigant, \etc{} nec omnes dent ad foenus, sed ii qui in pecuniis bona habent, et ob aetatem, sexum, artis alicujus ignorantiam, non possunt uti. Nec omnibus, sed mercatoribus et iis qui honeste impendent, \etc{}}
\setmarginnote{681}{Idem apud Persas olim, lege Brisonium.}
\setmarginnote{682}{We hate the hawk, because he always lives in battle.}
\setmarginnote{683}{Idem Plato de legibus.}
\setmarginnote{684}{30. Optimum quidem fuerat eam patribus nostris mentem a diis datam esse, ut vos Italiae, nos Africae imperio contenti essemus. Neque enim Sicilia aut Sardinia satis digna precio sunt pro tot classibus, \etc{}}
\setmarginnote{685}{Claudian.}
\setmarginnote{686}{Thucydides.}
\setmarginnote{687}{A depopulatione, agrorum incendiis, et ejusmodi factis immanibus. Plato.}
\setmarginnote{688}{Hungar. dec. 1. lib. 9.}
\setmarginnote{689}{Sesellius, lib. 2. de repub. Gal. valde enim est indecorum, ubi quod praeter opinionem accidit dicere, Non putaram, presertim si res praecaveri potuerit. Livius, lib. 1. Dion. lib. 2. Diodorus Siculus, lib. 2.}
\setmarginnote{690}{Peragit tranquilla potestas. Quod violenta nequit.-Claudian.}
\setmarginnote{691}{Bellum nec timendum nec provocandum. Plin. Panegyr. Trajano.}
\setmarginnote{692}{Lib. 3. poet. cap. 19.}
\setmarginnote{693}{Lib. 4. de repub. cap. 2.}
\setmarginnote{694}{Peucer. lib. 1. de divinat.}
\setmarginnote{695}{Camden in Cheshire.}
\setmarginnote{696}{Iliad. 6. lib.}
\setmarginnote{697}{Vide Puteani Comun, Goclenium de portentosis coenis nostrorum temporum.}
\setmarginnote{698}{Mirabile dictu est, quantum opsoniorum una domus singulis diebus absumat, sternuntur mensae in omnes pene horas calentibus semper eduliis. Descrip. Britan.}
\setmarginnote{699}{Lib. 1. de rep. Gallorum; quod tot lites et causae forenses, aliae ferantur ex aliis, in immensum producantur, et magnos sumptus requirant unde fit ut juris administri plerumque nobilium possessiones adquirant, tum quod sumptuose vivant, et a mercatoribus absorbentur et splendissime vestiantur, \etc{}}
\setmarginnote{700}{Ter.}
\setmarginnote{701}{Amphit. Plant.}
\setmarginnote{702}{Paling. Filius ut fur.}
\setmarginnote{703}{Catus cum mure, duo galli simul in aede, Et glotes binae nunquam vivunt sine lite.}
\setmarginnote{704}{Res angusta domi.}
\setmarginnote{705}{When pride and beggary meet in a family, they roar and howl, and cause as many flashes of discontents, as fire and water, when they concur, make thunder-claps in the skies.}
\setmarginnote{706}{Plautus Aulular.}
\setmarginnote{707}{Lib. 7. cap. 6.}
\setmarginnote{708}{Pellitur in bellis sapientia, vigeritur res. Vetus proverbium, aut regem aut fatuum nasci oportere.}
\setmarginnote{709}{Lib. 1. hist. Rom. similes a. bacculorum calculis, secundum computantis arbitrium, modo aerei sunt, modo aurei; ad nutum regis nunc beati sunt nunc miseri.}
\setmarginnote{710}{Aerumnosique Solones in Sa. 3. De miser. curialium.}
\setmarginnote{711}{F. Dousae Epid. lib. 1. c. 13.}
\setmarginnote{712}{Hoc cognomento cohonestati Romae, qui caeteros mortales sapientia praestarent, testis Plin. lib. 7. cap. 34.}
\setmarginnote{713}{Insanire parant certa ratione modoque, mad by the book they, \& c.}
\setmarginnote{714}{Juvenal. O Physicians! open the middle vein.}
\setmarginnote{715}{Solomon.}
\setmarginnote{716}{Communis irrisor stultitiae.}
\setmarginnote{717}{Wit whither wilt?}
\setmarginnote{718}{Scaliger exercitat. 324.}
\setmarginnote{719}{Vit. ejus.}
\setmarginnote{720}{Ennius.}
\setmarginnote{721}{Lucian. Ter mille drachmis olim empta; studens inde sapientiam adipiscetur.}
\setmarginnote{722}{Epist. 21. 1. lib. Non oportet orationem sapientis esse politam aut solicitam.}
\setmarginnote{723}{Lib. 3. cap. 13. multo anhelitu jactatione furentes pectus, frontem caedentes, \etc{}}
\setmarginnote{724}{Lipsius, voces sunt, praeterea nihil.}
\setmarginnote{725}{Lib. 30. plus mail facere videtur qui oratione quam qui praetio quemvis corrumpit: nam, \etc{}}
\setmarginnote{726}{In Gorg. Platonis.}
\setmarginnote{727}{In naugerio.}
\setmarginnote{728}{Si furor sit Lyaeus, \etc{} quoties furit, furit, furit, amans, bibens, et Poeta, \etc{}}
\setmarginnote{729}{They are borne in the bark of folly, and dwell in the grove of madness.}
\setmarginnote{730}{Morus Utop. lib. 11.}
\setmarginnote{731}{Macrob. Satur. 7. 16.}
\setmarginnote{732}{Epist. 16.}
\setmarginnote{733}{Lib. de causis corrup. artium.}
\setmarginnote{734}{Lib. 2. in Ausonium, cap. 19 et 32.}
\setmarginnote{735}{Edit. 7. volum. Jano Gutero.}
\setmarginnote{736}{Aristophanis Ranis.}
\setmarginnote{737}{Lib. de beneficiis.}
\setmarginnote{738}{Delirus et amens dicatur merit. Hor. Seneca.}
\setmarginnote{739}{Ovid. Met. Majesty and Love do not agree well, nor dwell together.}
\setmarginnote{740}{Plutarch. Amatorio est amor insanus.}
\setmarginnote{741}{Epist. 39.}
\setmarginnote{742}{Sylvae nuptialis, l. 1. num. 11. Omnes mulieres ut plurimum stultae.}
\setmarginnote{743}{Aristotle.}
\setmarginnote{744}{Dolere se dixit quod tum vita egrederetur.}
\setmarginnote{745}{Lib. 1. num. 11. sapientia et divitiae vix simul possideri possunt.}
\setmarginnote{746}{They get their wisdom by eating piecrust some.}
\setmarginnote{747}{    . Opes quidem mortalibus sunt amentia. Theognis.}
\setmarginnote{748}{Fortuna nimium quem fovet, stultum facit.}
\setmarginnote{749}{Joh. 28.}
\setmarginnote{750}{Mag. moral. lib. 2 et lib. 1. sat. 4.}
\setmarginnote{751}{Hor. lib. 1. sat. 4.}
\setmarginnote{752}{Insana gula, insanae obstructiones, insanum venandi studium discordia demens. Virg. Aen.}
\setmarginnote{753}{Heliodorus Carthaginensis ad extremum orbis sarcophago testamento me hic jussi condier, et ut viderem an quis insanior ad me visendum usque ad haec loca penetraret. Ortelius in Gad.}
\setmarginnote{754}{If it be his work, which Gasper Veretus suspects.}
\setmarginnote{755}{Livy, Ingentes virtutes ingentia vitia.}
\setmarginnote{756}{Hor. Quisquis ambitione mala aut argenti pallet amore, Quisquis luxuria, tristique superstitione. Per.}
\setmarginnote{757}{Cronica Slavonica ad annum 1257. de cujus pecunia jam incredibilia dixerunt.}
\setmarginnote{758}{A fool and his money are soon parted.}
\setmarginnote{759}{Orat. de imag. ambitiosus et audax naviget Anticyras.}
\setmarginnote{760}{Navis stulta, quae continuo movetur nautae stulti qui se periculis exponunt, aqua insana quae sic fremit, \etc{} aer jactatur, \etc{} qui mari se committit stolidum unum terra fugiens, 40. mari invenit. Gaspar Ens. Moros.}
\setmarginnote{761}{Cap. de alien. mentis.}
\setmarginnote{762}{Dipnosophist. lib. 8.}
\setmarginnote{763}{Tibicines mente Capti. Erasm. Chi. 14. cer. 7.}
\setmarginnote{764}{Prov. 30. Insana libido, Hic rogo non furor est, non est haec mentula demens. Mart. ep. 74. l. 3.}
\setmarginnote{765}{Mille puellarum et puerorum mille jurores.}
\setmarginnote{766}{Uter est insanior horum. Hor. Ovid. Virg. Plin.}
\setmarginnote{767}{Plin. lib. 36.}
\setmarginnote{768}{Tacitus 3. Annal.}
\setmarginnote{769}{Ovid. 7. met. E. fungis nati homines ut olim Corinthi primaevi illius loci accolae, quia stolidi et fatui fungis nati dicebantur, idem et alibi dicas.}
\setmarginnote{770}{Famian. Strade de bajulis, de marmore semisculpti.}
\setmarginnote{771}{Arianus periplo maris Euxini portus ejus meminit, et Gillius, l. 3. de Bospher. Thracio et laurus insana quae allata in convivium convivas omnes insania affecit. Guliel. Stucchius comment, \etc{}}
\setmarginnote{772}{Lepidum poema sic inscriptum.}
\setmarginnote{773}{No one is wise at all hours,-no one born without faults,-no one free from crime,-no one content with his lot,-no one in love wise,-no good, or wise man perfectly happy.}
\setmarginnote{774}{Stultitiam simulare non potes nisi taciturnitate.}
\setmarginnote{775}{Extortus non cruciatur, ambustus non laeditur, prostratus in lucta, non vincitur; non fit captivus ab hoste venundatus. Et si rugosus, senex edentulus, luscus, deformis, formosus tamen, et deo similis, felix, dives, rex nullius egens, et si denario non sit dignus.}
\setmarginnote{776}{Illum contendunt non injuria affici, non insania, non inebriari, quia virtus non eripitur ob constantes comprehensiones. Lips. phys. Stoic, lib. 3. diffi. 18.}
\setmarginnote{777}{Tarreus Hebus epig. 102. l. 8.}
\setmarginnote{778}{Hor.}
\setmarginnote{779}{Fratres sanct. Roseae crucis.}
\setmarginnote{780}{An sint, quales sint, unde nomen illud asciverint.}
\setmarginnote{781}{Turri Babel.}
\setmarginnote{782}{Omnium artium et scientiarum instaurator.}
\setmarginnote{783}{Divinus ille vir auctor notarum. in epist. Rog. Bacon. ed. Hambur. 1608.}
\setmarginnote{784}{Sapientiae desponsati.}
\setmarginnote{785}{From the Rising Sun to the Maeotid Lake, there was not one that could fairly be put in comparison with them.}
\setmarginnote{786}{Solus hic est sapiens alii volitant velut umbrae.}
\setmarginnote{787}{In ep. ad Balthas. Moretum.}
\setmarginnote{788}{Rejectiunculae ad Patavum. Felinus cum reliquis.}
\setmarginnote{789}{Magnum virum sequi est sapere, some think; others desipere. Catul.}
\setmarginnote{790}{Plant. Menec.}
\setmarginnote{791}{In Sat. 14.}
\setmarginnote{792}{Or to send for a cook to the Anticyrae to make Hellebore pottage, settle-brain pottage.}
\setmarginnote{793}{Aliquantulum tamen inde me solabor, quod una cum multis et sapientibus et celeberrimis viris ipse insipiens sim, quod se Menippus Luciani in Necyomantia.}
\setmarginnote{794}{Petronius in Catalect.}
\setmarginnote{795}{That I mean of Andr. Vale. Apolog. Manip. l. 1 et 26. Apol.}
\setmarginnote{796}{Haec affectio nostris temporibus frequentissima.}
\setmarginnote{797}{Cap. 15. de Mel.}
\setmarginnote{798}{De anima. Nostro hoc saeculo morbus frequentissimus.}
\setmarginnote{799}{Consult. 98. adeo nostris temporibus frequenter ingruit ut nullus fere ab ejus labe immunis reperiatur et omnium fere morborum occasio existat.}
\setmarginnote{800}{Mor. Encom si quis calumnietur levius esse quam decet Theologum, aut mordacius quam deceat Christianum.}
\setmarginnote{801}{Hor. Sat. 4. l. 1.}
\setmarginnote{802}{Epi. ad Dorpium de Moria. si quispiam offendatur et sibi vindicet, non habet quod expostulet cum eo scripsit, ipse si volet, secum agat injuriam, utpote sui proditor, qui declaravit hoc ad se proprie pertinere.}
\setmarginnote{803}{Si quis se laesum clamabit, aut conscientiam prodit suam, aut certe metum, Phaedr. lib. 3. Aesop. Fab.}
\setmarginnote{804}{If any one shall err through his own suspicion, and shall apply to himself what is common to all, he will foolishly betray a consciousness of guilt.}
\setmarginnote{805}{Hor.}
\setmarginnote{806}{Mart. l. 7. 22.}
\setmarginnote{807}{Ut lubet feriat, abstergant hos ictus Democriti pharmacos.}
\setmarginnote{808}{Rusticorum dea preesse vacantibus et otiosis putabatur, cui post labores agricola sacrificabat. Plin. l. 3. c. 12. Ovid. l. 6. Fast. Jam quoque cum fiunt antiquae sacra Vacunae, ante Vacunales stantque sedentque focos. Rosinus.}
\setmarginnote{809}{Ter. prol. Eunuch.}
\setmarginnote{810}{Ariost. l. 39. Staf. 58.}
\setmarginnote{811}{Ut enim ex studiis gaudium sic studia ex hilaritate proveniunt. Plinius Maximo suo, ep. lib. 8.}
\setmarginnote{812}{Annal. 15.}
\setmarginnote{813}{Sir Francis Bacon in his Essays, now Viscount St. Albans.}
\setmarginnote{814}{Quod Probus Persii  virginali verecundia Persium fuisse dicit, ego, \etc{}}
\setmarginnote{815}{Quas aut incuria fudit, aut humana parum cavit natura. Hor.}
\setmarginnote{816}{Prol. quer. Plaut. Let not any one take these things to himself, they are all but fictions.}
\setmarginnote{817}{Si me commorit, melius non tangere clamo. Hor.}
\setmarginnote{818}{Hippoc. epist. Damageto, accercitus sum ut Democritum tanquam insanum curarem, sed postquam conveni, non per Jovem desipientiae negotium, sed rerum omnium receptaculum deprehendi, ejusque ingenium demiratus sum. Abderitanos vero tanquam non sanos accusavi, veratri potione ipsos potius eguisse dicens.}
\setmarginnote{819}{Mart.}
