\chapter{To the Reader who Employs His Leisure Ill}
\setauthornote{817}{\textlatin{Si me commorit, melius non tangere clamo. Hor.}}
\setauthornote{818}{\textlatin{Hippoc. epist. Damageto, accercitus sum ut Democritum tanquam insanum curarem, sed postquam conveni, non per Jovem desipienti\ae{}\ negotium, sed rerum omnium receptaculum deprehendi, ejusque ingenium demiratus sum. Abderitanos vero tanquam non sanos accusavi, veratri potione ipsos potius eguisse dicens.}}
\setauthornote{819}{\textlatin{Mart.}}

\noindent\textbf{LECTORI MALE FERIATO.}

\begin{latin}
\lettrine{T}{u} vero cavesis edico quisquis es, ne temere sugilles Auctorem hujusce
operis, aut cavillator irrideas. Imo ne vel ex aliorum censura tacite
obloquaris (vis dicam verbo) nequid nasutulus inepte improbes, aut
falso fingas. Nam si talis revera sit, qualem pr\ae{}\ se fert Junior
Democritus, seniori Democrito saltem affinis, aut ejus Genium vel
  tantillum sapiat; actum de te, censorem \ae{}que ac delatorem \authormarginnote{817}[-5\baselineskip]aget
econtra (petulanti splene cum sit) sufflabit te in jocos, comminuet in
sales, addo etiam, et deo risui te sacrificabit.

Iterum moneo, ne quid cavillere, ne dum Democritum Juniorem conviciis
infames, aut ignominiose vituperes, de te non male sentientem, tu idem
  audias ab amico cordato, quod olim vulgus Abderitanum ab \authormarginnote{818}[-7\baselineskip]
Hippocrate, concivem bene meritum et popularem suum Democritum, pro
insano habens. Ne tu Democrite sapis, stulti autem et insani Abderit\ae{}.

Abderitan\ae{}\ pectora plebis habes.\authormarginnote{819}

H\ae{}c te paucis admonitum volo (male feriate Lector) abi.
\end{latin}

\begin{center}
\par
\end{center}

\noindent\textbf{TO THE READER AT ILL LEISURE}

%TO THE READER AT LEISURE?
{\lettrine{W}{hoever} you may be, I caution you against rashly defaming the author of
this work, or \margindef{complaining}{cavilling} in jest against him. Nay, do not silently
reproach him in consequence of others' censure, nor employ your wit in
foolish disapproval, or false accusation. For, should Democritus Junior
prove to be what he professes, even a kinsman of his elder namesake, or
be ever so little of the same kidney, it is all over with you: he will
become both accuser and judge of you in your spleen, will dissipate you
in jests, pulverise you into salt, and sacrifice you, I can promise
you, to the God of Mirth.

I further advise you, not to asperse, or \margindef{defame}{calumniate}, or slander,
Democritus Junior, who possibly does not think ill of you, lest you may
hear from some discreet friend, the same remark the people of Abdera
did from Hippocrates, of their meritorious and popular fellow-citizen,
whom they had looked on as a madman; It is not that you, Democritus,
that art wise, but that the people of Abdera are fools and madmen. You
have yourself an Abderitian soul; and having just given you, gentle
reader, these few words of admonition, farewell.

%\settowidth{\versewidth}{Nunc opus est (tanta est insania) transeat omnis}
%\poemlines{2}
%\begin{verse}[\versewidth]
%Heraclite fleas, misero sic convenit aevo,\\*
%Nil nisi turpe vides, nil nisi triste vides.\\!
%
%Ride etiam, quantumque lubet, Democrite ride\\*
%Non nisi vana vides, non nisi stulta vides.\\!
%
%Is fletu, his risu modo gaudeat, unus utrique\\*
%Sit licet usque labor, sit licet usque dolor.\\!
%
%Nunc opes est (nam totus eheu jam desipit orbis)\\*
%Mille Heraclitis, milleque Democritis.\\!
%
%Nunc opus est (tanta est insania) transeat omnis\\*
%Mundus in Anticyras, gramen in Helleborum.\\!
%\end{verse}
%
%
%\settowidth{\versewidth}{A thousand Heraclitusf a thousand Democritus are requiredaaa}
\settowidth{\versewidth}{A thousand Heraclitus', a thousand Democritus' are required.}
\poemlines{2}
\begin{verse}[\versewidth]
Weep, O Heraclitus, it suits the age,\\*
Unless you see nothing base, nothing sad.\\!

Laugh, O Democritus, as much as you please,\\*
Unless you see nothing either vain or foolish.\\!

Let one rejoice in smiles, the other in tears;\\*
Let the same labour or pain be the office of both.\\!

Now (for alas! how foolish the world has become),\\*
A thousand Heraclitus', a thousand Democritus' are required.\\!

Now (so much does madness prevail), all the world must be\\*
Sent to Anticyra, to graze on Hellebore.\\!
\end{verse}
}
